<section>
    <p>“落花狼藉上来了！百花缭乱跟在后面！二对一！蓝雨的局势很不妙，他们的队长会如何应对呢？！”</p>
    <p>电视机上画面闪烁着，传出解说员激情的呐喊。这场荣耀联盟比赛的对决，已经到了决定最终胜负的时刻。坐在电视机前的一群少年，纷纷捏了一把汗，紧张的有些透不过气来。一个少年却偏偏在这个时候跳起，冲着电视机挥拳呐喊起来：“上啊老鬼！不要输给他们！你没有这么不中用吧！！不就是两个新人而已！昨天你是这么说的吧？你是在吹牛吗？”</p>
    <p>少年喋喋不休地叫着，但是场上的形势却终究没有在他的呐喊声中改变。</p>
    <p>“繁花血景，繁花血景！”主持人大叫着，大片的光影铺满了整个画面，镜头拉近，就见光影中一柄重剑凌厉的劈下。</p>
    <p>血花飞溅起来，但很快就好像是被蒸发了似的被华丽的光影所遮盖。重剑下的身影，看起来是那样的不甘，但终究还是难挡生命值的消亡，就这样随着剑落，彻底地倒了下去。</p>
    <p>“赢了！繁花血景！这是百花战队本赛季的又一场胜利，他们是本赛季最大的发现，最大的黑马。谁能阻挡他们的胜利？扫地焚香不行，索克萨尔也不行！会是大漠孤烟吗？还是一叶之秋？好了，本次转播就到这里，荣耀职业联赛，下周同一时间再会！！”</p>
    <p>解说宣布了胜利，比赛谢幕。画面上是百花双人组队索克萨尔最终击杀的反复重放，坐在电视机前的少年们神色都很黯然，谁也没有说什么。还是之前那个少年，一步上前，怒气冲冲的关掉了电视。</p>
    <p>“没用的老鬼！”他嘴里还在嘟囔着。但其他人依旧保持沉默，敢这样评价、称呼他们蓝雨队长魏琛的人，在整个俱乐部里也都只有他这么一位，其他少年实在没有办法跟着附和。</p>
    <p>“这本来就不是一个人可以做到的事。”这时却有一个人从电视机前的人群中站了起来，如此说道。</p>
    <p>黄少天看着这人，露出不以为然的神色：“吊车尾的有什么高见啊？”</p>
    <p>吊车尾的……很令人尴尬的称谓，可是喻文州从进入蓝雨训练营的那天开始，表现就一直居于末流。他那实在无法让人恭维的手速，让所有人都认为他不具备一个职业选手的基本素质。</p>
    <p>但是他留下了。经过蓝雨训练营的层层筛选淘汰，大家都觉得他肯定早早就会出局，结果他却留到了最后，成为了蓝雨战队的预备队员，会被正式培养成为职业选手。可即便这样，因为他的手速在经过这么久的训练后依然没什么长进。所以即使淘汰了很多人，在这些被留下的优秀学员当中，他依然是吊车尾。由资质最优秀的黄少天喊出这称呼，尤其显得有说服力。</p>
    <p>但是喻文州对此却不气也不恼，只是很平静地说出了他的看法。</p>
    <p>“荣耀不是一个人的游戏。”他说道。</p>
    <p>“哦？叶秋的名言吗？”黄少天说道。叶秋，荣耀联赛上届总冠军的得主，这句话因为出自他之口，所以被很多人所信奉。但是黄少天显然并没有太当回事。</p>
    <p>“不是名言。”喻文州却还是很平静地说着，“是事实。”</p>
    <p>“所以说，如果你也在场上，局面就会不一样了吗？”黄少天讥笑着。</p>
    <p>“不，应该在场上的是你。”喻文州说道。</p>
    <p>黄少天一愣，别人说一句他可向来至少要说三句的，此刻却罕见地沉默了。他不由自主的开始设想，如果自己在场上，自己的剑客夜雨声烦在索克萨尔身边的话，自己能做些什么呢？</p>
    <p>“嗯，这个问题嘛……”他终归还是要说些什么，可是张嘴后一看，却发现原来喻文州的位置上已经没人，房门半掩，这家伙竟然离开了。</p>
    <p>自己，被这个吊车尾的给教育了？黄少天再次站在原地发愣。</p>
    <p>荣耀职业联盟第二赛季近半，新成立加入联盟的百花战队吸引了众多人的目光。他们锐不可当，在积分榜上一路领跑。以狂剑士落花狼藉和弹药专家百花缭乱构建起来的双核心打法令人耳目一新，有评论家大胆断言荣耀联盟从此将进入双核时代。</p>
    <p>“双核时代吗……”魏琛望着摆在他桌上的这份新一期的电竞周报上偌大的标题，点起了一根香烟。</p>
    <p>双核，是不错，自己也早就想构建一只这样的战队，但是，还未成熟啊！</p>
    <p>魏琛透过窗户望向走廊对面的蓝雨训练室，一群朝气蓬勃的少年卖力的打着荣耀，当中有那么一位，除了双手一刻不停地操作着以外，上下嘴皮也始终在翻动着，层出不穷的话语不断地从他嘴巴中喷出。</p>
    <p>黄少天。</p>
    <p>这个因为在荣耀网游中抢BOSS而结识的少年，魏琛极其看好他的未来，努力将他邀请来了蓝雨战队。</p>
    <p>他一定会成为蓝雨的核心，魏琛对无数人这样讲过。</p>
    <p>剑客夜雨声烦，术士索克萨尔。</p>
    <p>这就是他心目中要构建出的蓝雨双核，他不止一次脑补着这两个角色在场上并肩作战的景象，但是，自己还能等到那一天吗？</p>
    <p>一想到这个问题，魏琛顿时就心烦起来。黄少天还远远不够成熟，想登上职业赛场为时尚早；而他呢？在度过了荣耀职业联赛的初纪年后，他迅速感觉到了状态的下滑。为了保持住状态，他改掉了熬夜的陋习，每根烟都只抽几口就丢掉，但是依然没有用。</p>
    <p>一年，或者是两年？</p>
    <p>魏琛有些不敢想，他怕自己甚至连这一年、两年的优秀表现都无法保证。</p>
    <p>自己……明明还很年轻啊！</p>
    <p>望着穿衣镜里的自己，虽然有些不修边幅，但是23岁的年纪，无论走到哪里都有挡不住的年轻光环。可是他偏偏选择了这里，荣耀竞技，这个年纪真是到了迟暮阶段，那个话多的小鬼，不就整天“老鬼、老鬼”地叫他吗？</p>
    <p>哪有23岁的老鬼啊？</p>
    <p>魏琛忿恨地想着，但现实就是如此残酷。23岁，每天经常会想到的竟然是仿佛身后事一样的东西，这样的人生体验，真让魏琛觉得又可悲，又可笑。</p>
    <p>时代才刚刚开始，自己竟然就要退出。</p>
    <p>可是蓝雨的未来的双核又在哪里？会在这里出现吗？魏琛望着训练室了里那一个个身影，一张张面孔，唯独漏掉了坐在最右角，独自一人安静地看着上轮比赛战报的喻文州。</p>
    <p>对这个少年，魏琛从来没有期待过。从一开始他就试图劝退对方，但是少年的坚持让他呀不忍心太过强硬。喻文州留下了，一次又一次地成功留下。但是又能怎样呢？那个完全看不出有什么进步的手速，根本无法在这个拼APM的世界里生存。所有只是在等着他死心而已。</p>
    <p>魏琛最期待的终究还是黄少天能快些成长，那样的话，他或许还有机会在场上帮这个聒噪的少年一把，他或许还能亲自感受他所设想的蓝雨双核。</p>
    <p>百花带来的轰动所影响到的战队当然也不只蓝雨，霸图、皇风，这些强队无一不在思考着百花带来的冲击。其中当然也包括初赛季的总冠军得主：嘉世战队。</p>
    <p>“繁花血景，媒体给他们起的名字，你怎么看？”</p>
    <p>嘉世战队，上赛季和叶秋一起捧起总冠军奖杯的气功师吴雪峰，和叶秋相识于荣耀网游，已是多年的朋友。此时他正坐在电脑前观看上轮联赛百花的比赛，忽然觉得身后有人，头也没回就问了起来。</p>
    <p>“很厉害，不错的新人。”叶秋说着。</p>
    <p>“我们遇到他们……”吴雪峰说着，翻了翻桌上标注着赛程表的日历。</p>
    <p>“要年后了，今年春节够早的。”吴雪峰找到了百花和嘉世的对阵日期，同时也感叹一下顺眼瞥见的除夕日期。</p>
    <p>“快过年了吗？”叶秋也望向日历。</p>
    <p>“是啊，假期已经安排下来了，你怎么安排？”吴雪峰问着。</p>
    <p>“没有什么特别的安排。”叶秋说。</p>
    <p>“还是就在这边？”吴雪峰问。</p>
    <p>“大概吧！”叶秋说。</p>
    <p>“嗯……”吴雪峰只是这样应了一声。会让人感到为难的问题，就算再好奇，他也不会问。</p>
    <p>“那么，就年后见了。”他说着。</p>
    <p>“年后见，”叶秋点头。</p>
    <p>“新年快乐。”</p>
    <p>“新年快乐。”</p>
    <p>春节。一年一度的除夕，辞旧迎新的一天。</p>
    <p>嘉世网吧却在这一天依然开着大门，网吧的老板陶轩亲自忙进忙出的。每年年尾的这一天，陶轩会给员工们放假，然后由他自己里里外外地将网吧打点一遍，扔掉许多这一年积累下来还没来得及丢掉的废弃杂物，在这个辞旧迎新的日子里狠狠地去一下旧。</p>
    <p>虽然现在谁都知道，陶轩早已经不再只是这么一家网吧的小老板。去年在联盟出赛季夺得总冠军的嘉世战队，是由他一手投资组建，现在的陶轩，可已经是一支成功战队的老板，响当当的老板。</p>
    <p>不过这更为醒目的身份到底还是没有抹去他的习惯，到了除夕这天，他依然亲自动手整理起了他的网吧。</p>
    <p>“陶哥。”正进进出出忙得热火朝天，陶轩忽然听到有人喊了他一声，探头一看，见到是叶秋和苏沐橙站在网吧门外。</p>
    <p>“是你们啊！”陶轩笑容满面地迎了出来，曾经，这两位都是他嘉世网吧的常客，某种意义上来说，算是他经济支柱的一部分。而现在更不得了，叶秋，可就是他那支嘉世战队的绝对核心，上赛季为嘉世拿下冠军的汗马功臣。</p>
    <p>“忙着呢？有什么要帮忙的吗？”叶秋挽起了袖子。</p>
    <p>“别，千万别！”陶轩连忙冲上来按住叶秋的手，“你这双手现在可太宝贵，千万别来搞这些，就是加上了一根手指，那麻烦可都大了。”</p>
    <p>“不至于吧……”叶秋有些无语。</p>
    <p>“还是小心些好。”陶轩态度坚决，说什么也不让叶秋帮忙干活。</p>
    <p>“我来帮忙。”一旁的苏沐橙看这边僵持，立即主动请缨。</p>
    <p>“哎呦，那就更不行了，怎么能让小沐橙来干活呢？”陶轩连忙又来拦这边，这个女孩的身世他挺清楚，一直以来都是照顾有加。让这么一个漂亮的小姑娘干这些脏活，他可舍不得。</p>
    <p>“再说了，你这双手可也留着了不起的血统，也得好好爱惜才是啊！”陶轩感慨着，但是话说完后自己也愣住了，反应过来自己口快似乎提起了不太合适提起的事情。</p>
    <p>“呃……我去忙了，你们两个去玩吧，晚上记得过来吃饭啊！”陶轩逃跑似的，钻回了嘉世网吧。</p>
    <p>苏沐秋。</p>
    <p>他不会忘记这个名字，那时和叶秋一起，在他的网吧里没日没夜地玩着荣耀的另一个少年。</p>
    <p>两个人出色的技术很快引起了陶轩的注意。那时他也在玩着荣耀，和这两个超级高手结成一伙后，那游戏里的日子真是要多风光有多风光。他建起的嘉王朝公会，真是强盛的犹如王朝一般，多亏了这么两个大高手的坐镇。</p>
    <p>而后随着荣耀所具备的对抗性，越来越多的比赛开始在圈子里盛行。但凡是叶秋和苏沐秋参加的比赛，无一不是横扫。</p>
    <p>终于，由荣耀游戏方组织发起了“荣耀职业联盟”这一商业品牌赛事，陶轩知道，真正的机会来了。他迅速组建起了嘉世战队报名，而这之前最重要的，当然依旧是拉叶秋和苏沐秋入伙了。</p>
    <p>两个钟爱游戏，热爱荣耀的少年很容易就被他说服了。陶轩和他们签订了职业选手的合约，结果就在那天后不久，苏沐秋不幸遭遇了车祸，年轻的生命就这样终结。</p>
    <p>联盟成立了，嘉世顺利成为了征战联赛的一员，所有人在这里看到了美好的前途和未来。</p>
    <p>叶秋从第一天起，身边就已经没有了他最好、最强的搭档。</p>
    <p>但他依旧横扫联盟。</p>
    <p>荣耀联盟初纪年，属于叶秋，属于斗神一叶之秋。</p>
    <p>不过现在正在进行的第二赛季，新晋的百花战队最为抢眼，双核的概念逐渐深入人心。</p>
    <p>双核吗？</p>
    <p>每每触及这个问题的时候，陶轩都会想到苏沐秋。如果不是那场意外，他相信所有人早就会见识到什么是双核。</p>
    <p>真可惜啊……</p>
    <p>陶轩想着，望向窗外并肩离去的叶秋和苏沐橙。他一直很小心地在他们面前不去提及这个问题，尽可能让两人不要感受到悲伤，毕竟两人都还只是十几岁的孩子。结果刚刚无心之下，还是流露出了对苏沐秋的惋惜。</p>
    <p>大概是最近被百花双核刺激的，越发怅然苏沐秋的去世了吧？陶轩叹息着，想着。</p>
    <p>窗外。</p>
    <p>“我们去哪？”苏沐橙问叶秋。</p>
    <p>“呃，过年嘛，要不要去买些烟花？”叶秋提议。</p>
    <p>“还是不要了吧，万一烟花伤到你的手呢？”苏沐橙说。</p>
    <p>“哪有那么夸张。”叶秋不以为然。</p>
    <p>“还是小心些好哦！”苏沐橙模仿者陶轩的口气。</p>
    <p>“哈哈。”叶秋一边笑着，一边望向路边，一个孩子在地上摆好了一株花炮，但是笨拙打起的火苗却一再被风吹灭，孩子显得有些束手无策。</p>
    <p>叶秋笑笑，口袋里掏出烟来，麻利地点起一根，然后像小孩示意着。</p>
    <p>“小孩不能抽烟。”小孩望向叶秋，眉头拧得紧紧的，像是见了坏人。</p>
    <p>“哈哈哈哈。”苏沐橙笑得腰都直不起来了。</p>
    <p>“给你点炮用的。”叶秋翻着白眼。</p>
    <p>“哦……”小孩这才反应过来，跑过来接过，道了声谢。</p>
    <p>花炮很快被点燃。</p>
    <p>可是因为白天，喷出的烟火并不怎么绚烂，看起来有些苍白。</p>
    <p>小孩依旧很高兴，拍手叫好。</p>
    <p>苏沐橙望着苍白的烟火。</p>
    <p>“以前，我和哥哥买不起烟花，但是也想玩，他就不知从哪里搞来很多乱七八糟的东西，说要自己做。”苏沐橙说。</p>
    <p>“他就是有这天分。”叶秋感慨。</p>
    <p>他们并没有陶轩想的那么脆弱，他们自己时常会主动提起苏沐秋，因为他们始终在很用心地思念着他。</p>
    <p>“后来他真做成了，不过……放出的烟火就和这差不多。晚上。”苏沐橙说。</p>
    <p>“他的技艺果然还是未到顶级，就像荣耀也始终要逊我一筹啊！”叶秋说。</p>
    <p>“不如我们自己来做吧！”苏沐橙忽然说。</p>
    <p>“这个，比直接买来放危险多了吧”叶秋吓一跳。</p>
    <p>“我们不做烟花，我们来做纸花。苏沐橙说。</p>
    <p>“纸花？”叶秋疑惑。</p>
    <p>苏沐橙抬起手，比了个枪形，对准了叶秋的脑袋。</p>
    <p>“砰！”苏沐橙模拟开枪，“喷出的是纸花。”</p>
    <p>“明白，出发！”叶秋懂了，两人并肩离开。</p>
    <p>夜幕降临，万家灯火，时不时有爆竹的声音响过。</p>
    <p>陶轩也没有回家过年，而是就把年夜饭张罗在了网吧，他觉得这里很合适，吃饱喝足了，还能和叶秋打两把荣耀。</p>
    <p>“我来用一叶之秋，让他用个什么呢？”陶轩在为叶秋挑选账号卡。但是挑来挑去，终究还是气馁。</p>
    <p>“用什么我也不可能赢啊……”陶轩郁闷，他的荣耀水准，搁网游里都不能说是高手，和叶秋那简直就没有任何可比性。用叶秋比较不客气的说法来讲：打你，一只手都是作弊。</p>
    <p>“怎么还没回来？”眼见已经快七点，陶轩有些心焦，不住走到窗口向外望着。两个人都没有手机，让他想联系都没有办法。</p>
    <p>不会出什么事了吧？</p>
    <p>正担忧，房门最终于被人敲响。</p>
    <p>陶轩连忙跑去开门。</p>
    <p>砰！</p>
    <p>一声闷响，好像枪一样，伴随着的是苏沐橙的新年祝福：“新年快乐！”</p>
    <p>“什么情况？”陶轩望着眼前这个对着自己，黑洞洞的纸筒，被吓到有点发懵。</p>
    <p>“声音很成功，不过花嘛……”叶秋摇着头，叼着烟进来了。</p>
    <p>“你俩搞什么名堂？”陶轩十分茫然，在听了两人的说明后，依旧没能激起什么兴趣。</p>
    <p>到底还是孩子啊！他这种成年人可对做手工没什么兴趣。</p>
    <p>“来，吃饭吧！”陶轩招呼起来。去年的春节，他就是这样陪两人过的，今年也是一样。</p>
    <p>吃饭，闲聊，话题依然还是围绕着荣耀。</p>
    <p>“联赛会大有前途的。”陶轩非常肯定地说着。</p>
    <p>“希望如此吧！”叶秋说道。</p>
    <p>“所以我们一定要跟上联赛发展的脚步，为此我想了一系列的计划！”陶轩说着，起身抱来了一叠文件。</p>
    <p>“这些都是专门针对你的！”当中的一部分随机摆到了叶秋面前。</p>
    <p>叶秋拿起一份，随意地翻看着。</p>
    <p>“去年一年，从竞技角度来说，我们无疑是最成功的，冠军就是最好的证明。”陶轩说道，“但在其他很多方面，我们的发展就不尽如人意了。霸图已经在谈投资合作，蓝雨，还有那个微草战队，据说都有人看中想寻求合作，这赛季冒出来的百花，听说都要接代言了。”</p>
    <p>“我们可是冠军队啊！你是荣耀最强选手。来找我们寻求合作的也有很多，所以我想，我们必须抓住这些机会，你看和你有关的那些策划包装就可以了，其中……”</p>
    <p>“陶哥。”叶秋开口，打断了陶轩滔滔不绝的畅想。一叠文件，被他整个推回到了陶轩面前。</p>
    <p>“这些我都无意，我只想打好荣耀。”叶秋说。</p>
    <p>“这些……这些对你都是有帮助的啊！”陶轩茫然，他没想到叶秋居然会如此彻底地回绝，连一丁点的余地都不留。</p>
    <p>“不用了，我从上赛季到现在，始终都没有公开亮相，就是不想参与这些场外活动。我只要在电脑后打好荣耀，就足够了。”叶秋说着。</p>
    <p>“你这……这又是为什么啊？”陶轩心里已经乱成一团。如果没有叶秋的支持，他的很多计划根本没办法开展，叶秋可是他们嘉世战队的台柱啊！</p>
    <p>“也算是有一些苦衷吧……”叶秋说。</p>
    <p>“没有办法解决？有什么苦衷，说出来一起商量啊！”陶轩还不肯放弃。</p>
    <p>“还是不用了，就我个人意愿来说，也确实不想参与这些。”叶秋说道。</p>
    <p>“好……好吧！我尊重你的意愿，我再想其他办法吧！”之前还眉飞色舞雄心壮志的陶轩，瞬间变得垂头丧气起来。</p>
    <p>“抱歉了，陶哥。”叶秋说着。</p>
    <p>“没事，如果你有什么需要帮忙的，尽管提。”陶轩的笑容有些勉强。</p>
    <p>“好的。”叶秋却丝毫没有动摇自己的决定。</p>
    <p>原本欢愉的气氛顿时再也找不回来，陶轩有试着调节来着，但是谁也看得出他心不在焉。</p>
    <p>漫长的等待，终于等到了十二点钟声敲响的一刻。</p>
    <p>“新年快乐！”</p>
    <p>“新年快乐！”</p>
    <p>互道了祝福后，这顿年夜饭就这样散场了。</p>
    <p>叶秋和苏沐橙走在街上。</p>
    <p>满天都是烟花，到处都是轰鸣的爆竹声。</p>
    <p>“你不敢曝光，是怕你家里把你抓回去吗？”苏沐橙问话都是用大声喊的。</p>
    <p>“有这个可能哦！”叶秋也只能是大声喊着回答。</p>
    <p>“那现在这样还是挺好的。”苏沐橙继续大声喊。她从小就是和哥哥相依为命长大，真正家庭的概念她从没有体会过，她只是觉得有这样一个人不受打扰地陪在身边，那就是最好的。</p>
    <p>“是啊！挺好的。”叶秋揉了揉苏沐橙的头。</p>
    <p>“等我长大了，也来打荣耀吗？”苏沐橙忽然喊道。</p>
    <p>“好啊，也来嘉世战队。”叶秋喊。</p>
    <p>“嗯。”苏沐橙点点头。那样的话，就能一直一起了，她想着。</p>
    <p>春节过去。各大战队的选手结束假期回归战队，荣耀联盟第二赛季的比赛继续如火如荼地进行。倍受关注的百花战队，终于迎来了最能验证他们实力的考验。</p>
    <p>嘉世！上赛季的冠军，联盟目前的最强者，虽然这赛季被百花压了一头，但实际两队在积分榜上的差距不过2分，一场直接对战，就有可能改变他们的排名，而这一天，终于来了。</p>
    <p>叶秋！</p>
    <p>百花备战室里，孙哲平深深地吸了一口气。就在半年前的夏天，他还坐在网吧里一遍又一遍地欣赏着叶秋获胜的场景，想不到半年之后，自己居然就有了和他直接一较高下的机会。</p>
    <p>这半年，真是宛如梦幻啊！结识了这么一位强有力的伙伴，两人的配合如鱼得水，所向披靡，现在终于遇到了叶秋。外界现在几乎一边倒的看好他们百花，什么一加一肯定大于一之说，让孙哲平觉得十分不屑。那些家伙，就和他当时混网吧见过的很多人一样，什么也不懂。他们根本就不清楚叶秋有多可怕，也根本不知道叶秋可从来不是一个人。</p>
    <p>吴雪峰！气冲云水！</p>
    <p>斗神光环下，多少人忽略了的选手和角色，他在叶秋身边起着多大的作用，那些个家伙怎么会知道。</p>
    <p>“吴雪峰，要注意他的气冲云水！”孙哲平对张佳乐说着。终于等到了这一天，他一定不会犯很多人都犯下的错误——忽视吴雪峰。</p>
    <p>“明白。”张佳乐点头，嘉世，叶秋，一直都被他们视作劲敌，做过研究。张佳乐完全认同孙哲平的判断，吴雪峰是必须要注意的存在。不过除此之外，他也有他十分在意的问题。</p>
    <p></p>
    <p>“你说，这个叶秋到底什么样啊？”张佳乐说道。</p>
    <p>“今天之后，你终于不用遇到对手就问这个问题了。”孙哲平感触良多。由于还没有和嘉世正面交锋，所以初入联盟的两人至今还是不知道从不曝光的叶秋什么样。但是联盟中不少参加过上赛季的队伍成员，他们可都见过叶秋。百花这一路比赛下来，张佳乐也就这么问了个遍，说实话，孙哲平觉得有点羞耻。</p>
    <p>“准备出场！”这时有人推开百花备战室的门喊道。</p>
    <p>“我们上！”孙哲平起身，期待已久的对决终于要来了。而张佳乐这时已经一个箭步抢先冲了出去。一眼看到对面主队备战室的房门也已经打开，嘉世队员依序走出，正往赛场走去。</p>
    <p>“叶秋！”张佳乐喊着，快步向队首走去。</p>
    <p>“我们的队长一般都会提前一下上场。”嘉世队伍中有一人说道。</p>
    <p>张佳乐扭头，看到了吴雪峰。</p>
    <p>这个在孙哲平眼中异常重要的嘉世第二号人物，很随意地走在队伍中间，没有太靠前，也没有太靠后。</p>
    <p>出场次序一定程度也会显示一位选手在队中的地位，但是吴雪峰好像并不在意这一点。</p>
    <p>“比赛里见。”他甚至没有停下脚步，笑着对张佳乐又说了一句话后，就从张佳乐身边擦过，和队友们一起向赛场走出。 </p>
    <p>“见到叶秋了？”孙哲平这时才和其他百花队友一起从备战室走出。</p>
    <p>“没有，他提前上场了”张佳乐说。</p>
    <p>“就是不想被关注到啊！”孙哲平感慨。</p>
    <p>“不过我见到吴雪峰了，还和我说了话 ”张佳乐说。</p>
    <p>“哦？看起来是个怎样的人？”孙哲平忙问，吴雪峰虽然早在电视上看过，但是此番也才是他们第一次有机会真人接触。</p>
    <p>“呃……就是……一个人而已”张佳乐的回答简直有些不像话。但是他真的不知道该怎么描述吴雪峰。</p>
    <p>吴雪峰没有给他很强烈的感觉，只是擦身而过的时候和他说了两句话，一切发生的都那么顺理成章，感觉不到什么刻意，也就感觉不到什么个性。</p>
    <p>“那就用比赛去了解吧！”孙哲平说着。</p>
    <p>百花战队出场，不过同时登上赛台的，可不只百花和嘉世两队。</p>
    <p>蓝雨、微草、呼啸、等等等等，一共有八支队伍的选手分别从四个选手通道走上赛台，本轮联赛的四场对决，将在这里同时展开。</p>
    <p>不过当中备受关注的还是嘉世和百花这一轮对决，甚至很多参赛战队的人员目光紧盯的都是嘉世和百花比赛的电子大屏幕。谁都想知道叶秋能不能阻拦这对新人组合的脚步。</p>
    <p>可谁都没想到，大家期待已久的对决，竟然到了团队赛才开始发生碰撞。</p>
    <p>孙哲平和张佳乐全都跑去擂台赛打擂了，结果叶秋和吴雪峰却全都是在个人赛中出场，单人赛事双方就这样擦身而过。最终嘉世个人赛三战全胜，取下了三分；百花则拿下了擂台，收获两分。</p>
    <p>大家所期待的核心对决，接下来才要开始。团队赛，叶秋 、孙哲平、张佳乐终于齐聚阵上。至于吴雪峰，很多人眼中他可不是核心级的存在，只有孙哲平和张佳乐特别在意他。</p>
    <p>盼望已久的对决！有关这一场厮杀，孙哲平和张佳乐私下早就不知道聊过多少次了。</p>
    <p>他们在联盟所向披靡，但是在未战胜叶秋之前，他们始终没有丝毫骄傲和懈怠。这一天，终于来了。</p>
    <p>“上！” “上！”</p>
    <p>两人在频道里发着消息，落花狼藉，百花缭乱，两个角色冲出。百花其他人的角色紧随在后。</p>
    <p>嘉世战队却不如他们这么急切集中，五人的角色从一开始就分散。备受期待的一叶之秋，竟然没有直冲中路，而是选择从侧翼迂回。</p>
    <p>“搞什么！”黄少天对此十分不满。他随蓝雨战队一起来了现场，不过还不是正式选手的他也只能留在观众席上观战，更多的关注，也是留给了这场嘉世对战百花的比赛。</p>
    <p>“这是战术。”黄少天身边，喻文州捧着一个硬皮本，正往上写着什么，字迹十分工整。</p>
    <p>“不要说得好像你很懂似的。”黄少天对他嗤之以鼻。</p>
    <p>喻文州不和他争辩，只是盯着比赛。双方明明还没有发生接触，但他看得却好像更认真了。</p>
    <p>“一叶之秋这是在躲什么，还说是斗神？”黄少天在一旁抱怨个不停。</p>
    <p>两队的角色这时终于发生了遭遇。</p>
    <p>一叶之秋呢？气冲云水呢？</p>
    <p>不只孙哲平和张佳乐，百花全队都在快速搜索这两个角色的身影。孙哲平对这对手的重视，对吴雪峰和他的气冲云水的强调，当然不是只对张佳乐一个人说，而是对全队。</p>
    <p>气冲云水就在对面阵中，和嘉世战队的元素法师和魔剑士一起，身后站着牧师，唯独一叶之秋不见踪影。</p>
    <p>“上上上！！”场外的黄少天高喊著，一叶之秋不在？活该！就让嘉世这样被百花打烂吧！他这样想着。</p>
    <p>“上！”百花果然也没太犹豫，立即发动攻击。孙哲平的落花狼藉当仁不让地冲在最前面。</p>
    <p>枪身炮火落下，战斗打响，大片光影掩护著落花狼藉的身形。魔道学者、流氓，百花的另两个战斗职业紧随，牧师保持距离在后。</p>
    <p></p>
    <p>嘉世连忙攻击阻挡百花的冲势。魔剑士的波动剑率先扫出，气冲云水和元素法师在他身后，吟唱、攻击，节奏却都不一致……</p>
    <p>嘉世挡不住，角色不住地后退。</p>
    <p>“上啊！！”黄少天兴冲冲地呐喊著，他喜欢这种锐不可当的冲劲。</p>
    <p>但他身旁的喻文州却眉头紧锁，看起来面有忧色。他不断翻看着自己之前写下的内容，计算思考著什么。他想知道目前一叶之秋的位置，可是大屏幕始终没有给出。</p>
    <p>“打垮他们！！”黄少天的声音几乎就没停过，画面也终于在嘉世节节后退的情况下，显示了一叶之秋在干什么。</p>
    <p>一叶之秋……居然什么也没有干，只是停留在一个位置。</p>
    <p>“这白痴在做什么？”看到这一幕的黄少天脱口而出。但是喻文州更注意的是一叶之秋目前的座标。</p>
    <p>（56，73） 座标被他快速地摘抄下来，彷佛是得到了解题所需要的最后一个公式，一切疑难终于在此时全部解开。</p>
    <p>喻文州敲打了几下硬皮本，合上。</p>
    <p>接下来，就该是看比赛来验证自己的推测了。</p>
    <p>一旁的黄少天一直叫嚷着观看比赛，表现得极其兴奋，但是眼角余光也一直留意着喻文州的举动。</p>
    <p>这家伙发现了什么？ 看到喻文州合上硬皮本一脸期待地望向比赛，黄少天心下想着。</p>
    <p>而此时，百花战队终于彻底冲破了嘉世的火力封堵，落花狼藉挥舞手中重剑，一记地裂斩直轰嘉世阵中。</p>
    <p>“叶秋，出来！”张佳乐终于按捺不住，在公共频道里叫道。</p>
    <p>“来了。”居然有人回答，一叶之秋，就在此时自斜里杀出，百花缭乱投下的光影还在，但他毫不畏惧地投身其中。一转眼，他就已在落花狼藉的身后。</p>
    <p>孙哲平怎么也没想到，他和叶秋，落花狼藉和一叶之秋，第一次在对决中相遇，会是这样背对着，没去针锋相对，反倒背道而驰。</p>
    <p>他想转身，可是他先前的攻击却也是不能听，孙哲平忽然发现，他处在了一个两难的境地。</p>
    <p>幻影龙牙！ 一叶之秋却已经出手，一出手就是50级的大招。绚烂的炮火光影中，一道又一道的乌黑仿佛毒蛇般一次紧接一次的窜出。</p>
    <p>战矛却邪！</p>
    <p>用荣耀装备编辑器制作的，属性超越橙装的银装，整个荣耀到现在都还没几件，叶秋和他的一叶之秋，却在上赛季一开始就挥舞着这么一杆银字战矛。</p>
    <p>百花的冲击阵型瞬间被撕裂，落花狼藉身后跟上突破的流氓连退了数步躲避攻击，魔道学者试图空中变向绕过，却被一叶之秋硬生生从空中捅了下来。</p>
    <p>二人受阻，落花狼藉的地裂斩顿时显得孤立无援。节节后退的气冲云水三人立即开始了反扑。地裂波动剑卷过，落花狼藉被扫倒，没等受身站起，已被气冲云水地雷震轰下，跟着一道雷电贯穿直刺他的胸膛。</p>
    <p>一叶之秋也急转身形，对着他的后背就是一串连击。银武却邪的强大杀伤，背击的伤害加成，其他三人的又一波攻击，同时还有牧师笼罩下来的圣诫之光……</p>
    <p>孙哲平幻想过无数次和叶秋交手的情景，但是没有一次想到这样的情形。他甚至没来得及去正面看清一叶之秋，竟然就已经倒下，最后留在他眼中的那一抹色彩，仅仅是各种属性的魔法炫纹在他身上炸开的魔法光影。</p>
    <p>死了？ 孙哲平简直不敢相信，这就是他和叶秋的第一次交锋，自己竟然这么轻易就死掉了 全场也是目瞪口呆。</p>
    <p>看好百花的人本就更多，谁也没想到落花狼藉这么痛快的就被解决了，几秒前，似乎还是百花冲破了嘉世的攻击要大开杀戒了，结果一叶之秋一投入战斗，形势就发生了这样翻天覆地的变化。</p>
    <p>“搞什么呢这是？”黄少天嘟囔着，心理落差已经完全写在脸上了。</p>
    <p>“这是战术”喻文州还是这个问答。不过即使是他脸上也有惊讶，他想到了嘉世会有这样破局的变化，但是他没想到嘉世竟然可以在破局中一波就这样把落花狼藉打死……</p>
    <p>这是战术，可是能将这个战术发挥出如此效果，则完全超出了他的预料。</p>
    <p>喻文州又翻开了他的硬皮本，这一次黄少天看了过来，准备看看这家伙到的是在记些什么。 喻文州却提笔迟疑了好一会，最后写在本子上的，仅仅是两个名字。</p>
    <p>叶秋，一叶之秋。</p>
    <p>这算什么？黄少天刚要问，身后却传来一个声音。</p>
    <p>“你以为只有他可以做到这种程度？”有人在他们身后说道。</p>
    <p>两人回头，看到的是一个比他们略大的少年 ，因为座位稍高，让他可以轻松看到喻文州写在硬皮本上的内容。此时他正打量着转过身的喻文州，但是他的双眼却有些奇怪。两个眼睛并不对称，左眼比起右眼似乎要大上一些。</p>
    <p>“你是谁？”黄少天立即问道。</p>
    <p>“微草，王杰希”对方回答。</p>
    <p>黄少天笑。微草战队的阵容中可没有这么一个名字，这个小子以微草自居，顶多和他们一样是训练营的学员。说话这口气，可真是有点大言不惭。</p>
    <p>“你……”</p>
    <p>“你好，蓝雨，喻文州。”</p>
    <p>黄少天正准备出演疾风几句，却想不到喻文州已经向对方伸出了右手。前后两排的少年，相互握了握手。</p>
    <p>“你不认为这种程度，很大原因是因为叶秋的个人水平和一叶之秋的角色强力？”喻文州随即问道。</p>
    <p>“当然是因为如此。”王杰希说道。</p>
    <p>“靠，那你臭屁什么啊！”黄少天叫道。王杰希刚才的口气就好像那种程度不止叶秋能做到，他也能做到似的。</p>
    <p>“因为我对战斗法师并不是很精通。”王杰希说。</p>
    <p>“哦？那你的职业是？”喻文州问道。</p>
    <p>“魔道学者。”王杰希说。</p>
    <p>魔道学者……听到王杰希的荣耀职业，喻文州和黄少天忍不住互望了一眼。这个少年他们没有听说过，但是微草战队的当家角色——魔道学者王不留行可也是赫赫有名的强力角色。在这样的战队中，选择当家职业的角色，那通常都是有很深的意味啊！</p>
    <p>“魔道学者的话……”喻文州回望台上，此时的场上，百花战队中不也正好有一位魔道学者？只是刚刚一叶之秋直接从半空中戳回地面，而后在嘉世的全力反扑中也尽显狼狈。</p>
    <p></p>
    <p>“如果我是他的话。”王杰希说着，向喻文州示意，让他把他的硬皮本拿过来。</p>
    <p>“抢（58,70）这个点，然后从这里，切入！”王杰希的手只在喻文州勾勾画画上比划着。</p>
    <p>“什么啊？”黄少天看不太明白喻文州的笔记，也没领会王杰希的比划。</p>
    <p>但是喻文州的神情却很认真：“这个位置切入？这里？”他戳着本子再一次确认着。</p>
    <p>“对！”王杰希点头。</p>
    <p>“这……怎么可能？”喻文州说道，他可不是会随便开口质疑别人念头的人，连他开口说出这种话，可见王杰希的这一念头有多么天马行空匪夷所思。</p>
    <p>“然后呢？”但他还是想听一听王杰希的想法。</p>
    <p>“驱散粉，寒冰粉，扫把旋风。”王杰希只是说出了三个技术的名字。</p>
    <p>驱散粉降低对手速度。</p>
    <p>寒冰粉赋予武器冰属性。</p>
    <p>扫把旋风破局。</p>
    <p>三个技能的用途喻文州都意识到了，可是，怎么在这种处境下施展？王杰希之前所说的抢位、切入，分明是把自己塞到了落花狼藉和一叶之秋背对背之间，这狭小的空间，怎么抢出这三个技能。</p>
    <p>“吹牛！”黄少天这时看明白了，立即毫不留情地对王杰希表示出不屑。</p>
    <p>“下个赛季，你会看到的。”王杰希没有更进一步去解释，因为这当中太多细微之处已经不是用言语可以描述得清的。</p>
    <p>“哼。”黄少天依旧表示不屑，“强制取消地裂斩，空中转身银光落刃，一叶之秋的截杀也不是不能阻止。”</p>
    <p>“有这样的机会吗？”王杰希笑。理论和现实，往往是存在差距的。</p>
    <p>“当然！”黄少天说得异常坚定，看起来实在不像是虚张声势。</p>
    <p></p>
    <p>现场回放的电子屏，恰巧在放一叶之秋这一次精彩的击杀。</p>
    <p>“就是现在！”黄少天忽然叫道，但是画面已经一闪而过。</p>
    <p>喻文州和王杰希对望了一眼，好在回放不止一次，又一次时，他们已经注意哪个时刻，又一次时，慢放，一切变得更加清楚。</p>
    <p>王杰希看黄少天的眼神顿时也不一样了，这个看起来有些聒噪的家伙，原来并不只是话多，竟然发现了他都没有察觉到的东西。</p>
    <p>这是一个机会吗？</p>
    <p>理论上来说，是的，在这个时间节点，完成黄少天刚才所说的操作，确实大有机会破坏一叶之秋的突杀。</p>
    <p>“你叫什么？”王杰希问道。</p>
    <p>“黄少天。”黄少天昂起头。</p>
    <p>“是有这个机会。”王杰希承认，“但是，能把握到吗？”</p>
    <p>看到机会，是一回事，能不能把握住机会，那更是考验。</p>
    <p>“下个赛季，你会知道的。”黄少天用了同样的回答。</p>
    <p>“那么，下个赛季，场上见？”王杰希说着。</p>
    <p>“场上见！”黄少天说。</p>
    <p>“你呢？”王杰希问喻文州。</p>
    <p>黄少天忽然有点难过。王杰希显然并不知道喻文州在手速方面的缺陷，如果他知道的话，好会对喻文州有这样的期待吗？</p>
    <p>喻文州依然很平静。</p>
    <p>“你们两个，是不是忘了一件事？”他说着。</p>
    <p>这一次，轮到黄少天和王杰希疑惑对望了。</p>
    <p>“什么？”两人一起问道。</p>
    <p>“叶秋不是死人，嘉世也不是只有一个叶秋，你们确定，你们的应对可以就此压制住叶秋，破开这个局面吗？”喻文州说道。</p>
    <p>两个人忽然就不说话了。</p>
    <p>他们的应对是可以破开局面，但是前提是他们的应对让叶秋束手无策。</p>
    <p>可以吗？</p>
    <p>两人不再像之前那么有信心了。</p>
    <p>“所以，我觉得我还没有准备好。”喻文州说着，合上了他的硬皮本。场上，强势反扑的嘉世，顷刻已将百花战队击溃，冲在最前的，就是联盟上个赛季的王者——斗神，一叶之秋。</p>
    <p>百花惨败。</p>
    <p>引人注目的繁花血景，在风光无限了半个赛季后，终于遭遇了滑铁卢。击溃他们的，是叶秋，是嘉世。</p>
    <p>充满期待和斗志走上场的百花选手，再走回选手通道时，都有些垂头丧气。</p>
    <p>谁都没有说话，孙哲平没有，张佳乐也没有。</p>
    <p>他们沉默着返回备战室，刚走到门口，对面备战室的房门打开，走出了一个人，一个他们之前和嘉世战队一起出场，却没有见过的人。</p>
    <p>“叶秋！”孙哲平立即脱口喊出。</p>
    <p>“啊？”那人应了一声，看着百花战队的诸位。</p>
    <p>这就是他们一直期待见到的叶秋。可是现在，他们是败者，先前的期待和斗志都被这场败局给击溃，而击败他们的叶秋偏偏在这时候出现在了他们面前，让他们很尴尬。</p>
    <p>但是即使如此，孙哲平也没有低头，他在任何时刻都不会低头。叶秋果然很强，比他从旁观角度所看到的要强得多，这只会让他更加努力地鞭策自己。</p>
    <p>“下次我们一定要赢！”孙哲平说。</p>
    <p>“没那么容易。”叶秋笑。</p>
    <p>“一定会的！”张佳乐走出来，支持着他的搭档。</p>
    <p>“别那么激动。”叶秋还是笑着，一直摸着口袋的手这是总算掏出，手里拿着半包烟。</p>
    <p>“抽不抽烟？”他向冲着他火药味十足争锋相对的两位问着。</p>
    <p>“呃？不会……”正在坚定决心的良人都没想到突然遇到这样的问题，有点反应不及。</p>
    <p>“通道里不许抽烟啊！！”有声音不知是从哪里传来的，娴熟，响亮，似乎早有准备似的。</p>
    <p>“我去抽烟。”叶秋朝着百花的诸位挥了挥手，向通道外走了。</p>
    <p>百花的诸位都愣在原地。这就是联盟最强的选手，刚刚击溃了他们的家伙。从他身上却没见多少胜利者的骄傲，但是同时，对于他们立言下次要获胜的挑衅，也没有多少谦虚和客气。</p>
    <p>没那么容易。</p>
    <p>他是这样答复的。</p>
    <p>这话，好耿直，好真实。</p>
    <p>确实，没那么容易啊！从一开始他们就知道，而现在，更知道。</p>
    <p>双核时代。</p>
    <p>有关这个话题的讨论在这一场比赛后顿时变得没那么热闹了。虽然百花战队并没有因此而一蹶不振，但是这个时代的王者，到底还是叶秋，依然还是嘉世战队。</p>
    <p>谁能阻挡繁花血景的胜利？一叶之秋吗？</p>
    <p>大家现在发现，这个命题，他们把主次给搞反了。这还是斗神的时代，繁花血景相当主角，那得等他们战胜了斗神再说。</p>
    <p>世界只能有一个王。</p>
    <p>冠军，也只可能有一个。</p>
    <p>只有冠军，才是主角。</p>
    <p>在此之前，所有人，所有战队都只是拼抢这一名额的一份子，嘉世如是，百花如是，其他战队亦如是。</p>
    <p>蓝雨战队。</p>
    <p>最近所有人都突然发现，黄少天有些不一样了。虽然话还是很多，但是打荣耀的时候却多了些许沉稳，那种来源于网游的，让魏琛一直觉得有些头疼的随性似乎正在悄然收敛着。就好像一个人忽然找到了目标，那么他的行为目的都变得异常清晰明确。</p>
    <p>黄少天最近的打法，就在发生着这样的变化。</p>
    <p>这一切，魏琛全都看在眼里。</p>
    <p>“你觉得怎么样？”连续观察了很多天后，魏琛肯定了这种态度和气质的转变并不是偶然后，终于决定拿出来和人讨论一下。</p>
    <p>默默注意着这些变化的不止魏琛一个。</p>
    <p>方世镜。蓝雨的自由人选手。所谓自由人的意思，就是什么职业都会玩，对于这样的选手，想做什么事前针对部署显然是不可能的，每场选用的职业角色不同，打法就不同，根本没法早做安排。</p>
    <p>联盟超过半数的战队都有一个自由人，他们的身份让人感觉十分炫酷。但是经过了快两个赛季后，大家渐渐都感到自由人的炫酷实在没法很好地反映到比赛中。这是一种很有趣，但事实上并不实用的安排。本赛季迄今为止，已有四位自由人选手将自己固定在了某个职位上，余下的，也大幅度缩小了自己的职业选择范围。而蓝雨的方世镜，他的转变更加实用，他成了蓝雨队的黄金替补。因为所有职业都会，所以当主力阵容中谁的状态不佳，又或者是需要一些变化时，方世镜就会披挂上阵。</p>
    <p>一开始对这样的安排，魏琛还觉得有些对不起方世镜。他们是从网游里就在一起的老朋友了，一起组起蓝雨战队，一起打过很多比赛，再到组建联盟，有老板看好收编他们组建蓝雨俱乐部，再到第一赛季，他们一直并肩作战。魏琛觉得没有给好兄弟找到一个好位置，居然让他当替补，太委屈他了。</p>
    <p>但是方世镜对此不以为然。</p>
    <p>自由人是一种错误的安排，他比任何人认识的都要清晰。而要改变这种错误，但又不浪费他们这些自由人选手的特长，转当替补最合适。用少量的人员，让队伍更加坚固也更加富有变化，是对战队最好的选择。</p>
    <p>不过蓝雨战队并没有因为一个自由人的转变而变得更有起色，相比起上个赛季，他们甚至还有些退步。</p>
    <p>毕竟，他不是这支队伍的主角，而最能影响到这支战队的那个人现在是什么状况，方世镜也很清楚。</p>
    <p>清楚，却又无奈。</p>
    <p>岁月的吞噬是任何人也无法逃脱的。所以他们只能寄希望于新一代来完成他们未能完成的。</p>
    <p>黄少天，魏琛一直在期待着，注视着，方世镜同样也是，最近黄少天的变化，他也看到。而他作为一个全能自由人，对于黄少天的剑客职业也比一般人有更深的体会和见解，所以魏琛也更看重他的看法。</p>
    <p>“他的天赋，他的才能，现在才真正融入到职业对决中。”方世镜说着。</p>
    <p>“记得我们最初和他在网游中打交道那会吗？”</p>
    <p>“我们人多势众，个人实力也未见得就不如他，但是我们却还是总被他钻空子。”</p>
    <p>“他天生就有那种洞察力，可以把握那些可以修改场面的机会。以小博大的场面，最容易激发他这种敏锐的嗅觉。”</p>
    <p>“但是训练营的环境，一对一的常见练习，对他来说太安逸了。”</p>
    <p>“他最近一定是看到了什么高水准的场面，被打动了，开始努力钻研。”</p>
    <p>“他需要的就是这种环境和氛围，我们要为他营造。”</p>
    <p>“为什么没有早察觉到呢？”魏琛颇有些遗憾地说着。</p>
    <p>“他能自己主动意识到，去寻求进步，总比我们逼迫他成长要好，那样说不定会适得其反。”方世镜说。</p>
    <p>“那么从现在开始吧！”魏琛说道。</p>
    <p>“好的。我来为他制作一个训练计划。”方世镜说道。</p>
    <p>“希望还能赶上。”魏琛嘀咕着。</p>
    <p>“你说什么？”方世镜没有听清楚魏琛这句话。</p>
    <p>“没什么。”魏琛说着，“那么在你做出计划前，就由我陪他练练吧！让他感受一下压迫，哈哈哈哈。”</p>
    <p>“看剑！我靠！！”黄少天怒哄着放出大招，但最终被对方控制得死死的，夜雨声烦终究还是没有抢到他眼前那个空当，倒下了。</p>
    <p>“哈哈哈哈，小子，还嫩点！”魏琛大笑着，掏出香烟来点上，但是他的心中可一点也不像他的笑容这么得志意满。</p>
    <p>刚刚，最后，夜雨声烦的剑锋所指，着实让他一阵心慌。夜雨声烦光剑的光芒，仿佛破开了屏幕，刺向了他的胸膛。</p>
    <p>他知道那一瞬间他所面临的危机，他也想起做出一些应对，但是，来不及，无论反应，还是操作，他都慢了，那一瞬魏琛心中所感受到的绝望和无力，让他有毁灭世界的冲动。</p>
    <p>但是最终，还是他赢了。因为黄少天自己出了问题，他看到了机会，但是出手的时机和准度，却都有点偏差，剑光最终只是从那空当闪过，让我吃虚惊了一场。</p>
    <p>“哈哈哈哈！”我吃还在笑着，用笑声掩饰他的心绪。</p>
    <p>一只手按在魏琛的肩头，他回身望去，看到的是方世镜那难掩兴奋雀跃的面孔。他用异常激动的眼神向魏琛示意着，那意思魏琛明白，方世镜是在说：“看到了吗？那一剑！”</p>
    <p>魏琛看到了，不只看到了，还感受到了。</p>
    <p>那一剑彻底展示出了黄少天的才华和特点，有朝一日，一定会在荣耀赛场上大放光彩。</p>
    <p>但是除此之外，魏琛还看到一些东西，一些方世镜兴奋于与黄少天的表现，而没有注意到的情景。</p>
    <p>他还看到自己。自己，真的已经没有再角逐荣耀最顶尖的能力了……</p>
    <p>“别得意，赢的应该是我！再来！”黄少天叫着，这是他输掉的第三局，也是他最接近胜利的一局。他很清楚，那一剑如果出得再快一点点，再准一点点，此时倒下的可就是对面那个老家伙了。</p>
    <p>“再来？呵呵，我的时间可不能全浪费在你身上，还有其他人，我要一一考察。”魏琛说着。</p>
    <p>众人哗然，今天队长居然那么有耐心，要和他们所有人一一打过？所有人都兴奋了，他们可不像黄少天那样对魏琛没大没小，在他们眼中，魏琛和他的索克萨尔可是神一样的存在。</p>
    <p>“我来我来！”少年们争先恐后，黄少天愣在一边，也不好再去争了。他知道对于所有人来说这都是很难得的机会。</p>
    <p>魏琛就这样，乐呵呵地，抽着烟，和这些训练营的少年一一打过，有的一局，有的两局，他不停地胜利着，让每个败下去的少年赞叹他的厉害。他不是要用这样的方式换取自信，更不是要让少年们的赞叹麻醉自己，他只是想更多地，更清晰地感受这支队伍的氛围，他已经意识到，自己离开的时候就快要到了。</p>
    <p>最后一位少年做到了魏琛的对面。</p>
    <p>魏琛抬头看了一眼，这最后一位，也一直是训练营考核成绩的最后一位。没有人觉得他会有什么前途，但是至少，他还是蓝雨战队的一员，自己没有理由拒绝。</p>
    <p>如此想着，魏琛确认了比赛开始。</p>
    <p>“术士？”</p>
    <p>魏琛看到了对方的账号职业，有点意外。他并没有太多地关注喻文州，依稀的印象里，他以前使用过的职业好像不是术士吧？不过眼下也顾不上去了解太多，魏琛操作着自己的术士上前，因为是和少年们交手，他并没有用他的索克萨尔，那太欺负大家。</p>
    <p>双方很快在地图正中相遇，魏琛没有迟疑，攻击！</p>
    <p>但是对方却已经先一步躲到一侧的巨石背后。魏琛让自己的术士快步上前，就在迈步要抢出视角的那一刻，忽有光柱升起，顿时将他的术士锁在了当中。</p>
    <p>六星光牢？</p>
    <p>预判攻击？</p>
    <p>不，准确地说，是伏击。如果不是藏在巨石背后让魏琛看不到他的动作，预判攻击也不至于让魏琛在角色移动中就撞个正着。</p>
    <p>但是同样的，角色藏在巨石后面的喻文州同样看不到魏琛的术士，这是准确猜出了魏琛的举动，并算清了魏琛术士移动到这位置所需要的时间，才做出的精确攻击。</p>
    <p>魏琛本人就是术士，一个精于计算的术士意味着什么，他再清楚不过。</p>
    <p>这种术士，一次控制，就意味着一次毁灭。</p>
    <p>不过，这个小子，能做到吗？</p>
    <p>做到了！</p>
    <p>魏琛的术士倒下的那一刻，所有人都目瞪口呆。喻文州接下来的控制和攻击把握得十分出色，他那迟钝的手速完全掩盖在了这完美的节奏下，让他一直把优势保持在了最后。</p>
    <p>赢了？</p>
    <p>连黄少天都没有做到的事，这个小子做到了？</p>
    <p>队长是太累了吧？</p>
    <p>所有人都在如此想着，虽然知道魏琛和他们打并不会吃力，但毕竟打了这么多局，战斗再轻松，累积的数量也是够让人疲倦了。</p>
    <p>方世镜的手又一次按到了魏琛的肩上，这一次，他的眼中再次出现异样的神采，不同于看到黄少天表现时的那种兴奋，这次，更多的是意外而来的惊喜。</p>
    <p>魏琛这次没有回过头看他，他掐灭了一直抽着的香烟。</p>
    <p>“不错，再打一局看看。”魏琛说着。</p>
    <p>又一局开始，一样的地图，一样的位置遭遇，魏琛再次发起了一样的抢攻，喻文州的术士也再次闪到了那块巨石后方。</p>
    <p>和上次完全一样？</p>
    <p>所有人疑惑着，而这一次，方世镜走到了喻文州的背后去观看。</p>
    <p>似乎……是一样？</p>
    <p>方世镜看着喻文州的站位，看着喻文州左手在键盘上的提前摆位，确实有在等魏琛跟上次一样的出现。</p>
    <p>魏琛会用一样的方式出现。了解老朋友的方世镜猜得到这一点。因为上次确实太意外，所以这次他会用一样的方式来搞搞清楚，当然，不服气的成分也有一丁点。只不过，这一次的魏琛，会用同样的方式出现，但是同时，他也知道喻文州会用什么样的方式攻击，心中肯定早已经有了应对的方法了吧？这个喻文州，如果以为一样的手法能同样奏效两次，未免把职业选手想得太简单。</p>
    <p>来了！</p>
    <p>屏幕上，喻文州的视角中，魏琛的术士冲出，而这一次他预判了喻文州术士的存在，预判了喻文州的手段，所以他冲出的术士有一个精巧的变向。术士这职业的所有他都太了解，这个变向，足够他刚好闪过对手的六星光牢。</p>
    <p>但是这一次，没有六星光牢，天空中，混乱之雨落下。</p>
    <p>魏琛术士的操作陷入了不规则，任何天赋和经验也没办法在这种不规则而随机的混乱中控制好角色，喻文州这边不紧不慢地又发起了攻击。攻击、控制，交替进行着的完美节奏。最终，魏琛的术士倒下。</p>
    <p>房间里一片静悄悄。</p>
    <p>两局，魏琛竟然输给了喻文州两局。</p>
    <p>第一次可说是意外，第二次，魏琛自信满满地复制着第一句的局面，做好了准备，居然还是输掉？</p>
    <p>绝大多数人都转到喻文州身后去了，他们都想看着喻文州是怎么做到的，只是，不知道还会不会有第三次。</p>
    <p>大家都在偷偷打量魏琛的神色，只有方世镜的目光是赤裸裸的，目光中甚至有几分嘲弄。</p>
    <p>喻文州没有把他们想简单，没有以为一样的手法可以二次有效。是魏琛把喻文州想得太简单了，居然以为自己针对对方的前次打法就可以，居然以为喻文州不会做出别的调整。</p>
    <p>看到老友嘲笑的目光，魏琛很无奈。他不得不承认，因为刚刚那局的失利，这一局他有些小别扭，小瞧了喻文州。这孩子，虽然有很大的缺陷，但是一直都在很用心地学习提高，对于这种努力，自己应该给予必要的尊重。</p>
    <p>“打得很好。再试一局，这次再不让了哦！”魏琛说着。</p>
    <p>“好的。”喻文州的答复很简单。</p>
    <p>第三局开始，这一次，魏琛在没有之前那些乱七八糟的情绪，很认真地，把喻文州当做对手去看待。</p>
    <p>遭遇，交锋，闪避，退让……</p>
    <p>两个术士展开了周旋，魏琛积极主动。一路抢攻，喻文州从最开始就被压制，但还是努力支撑着，化解魏琛的每一次攻击，让自己生存下去。</p>
    <p>果然还是队长厉害。所有人都在想着，但是……喻文州，也不是那么弱啊！虽然被队长压制住，但一直应对的得很漂亮。</p>
    <p>所有人都对喻文州刮目相看，但是所有人的改观，都没有方世镜那么强烈。</p>
    <p>这一次全面的正面对决，让他更加清楚地见识到了喻文州的能力。</p>
    <p>他的手速不行，这一点依然没有改变，所以他从来没有仰仗过这一点。他所依靠的，是对地图的精准把握，是对魏琛术士各方面能力的精确判断，还有，就是自己对这个术士角色的深刻理解。</p>
    <p>喻文州是最后一个和魏琛交手的。在此之前魏琛打了很多局，为示公平，没有换过地图和角色，于是默默看到最后的喻文州，就在这些对决中完成了对地图和魏琛角色的掌握，如今很好地利用着。</p>
    <p>他没有手速，但是却能最大化地利用对自己有利的一切东西。他落于下风，不断地周旋，等待着可能的机会。</p>
    <p>如果这不是两人对决的第三局，方世镜这时候会给魏琛一点暗示，他会希望魏琛在这里稍稍放一点水，让这个少年艰辛的努力不要白费，让他对自己多产生一点期待和自信。</p>
    <p>但是，魏琛之前已经连败两局了，再失一局，而且是放话“再不让了”的一局，这让魏琛颜面何存？</p>
    <p>方世镜叹息着，不忍让老友如此颜面扫地，只是希望这个少年，不要被挫折击倒，能继续坚持努力下去。</p>
    <p>哗！</p>
    <p>暗紫色的光芒闪耀着，魏琛的术士再次抓住机会猛攻，而这一次，喻文州的术士已被逼入绝境，没有退路，也没有躲避的掩护。</p>
    <p>结束了……</p>
    <p>方世镜心下想着，心底暗暗又叹了一口气。</p>
    <p>而喻文州却还没有放弃，在失去躲避空间的位置，不断挣扎着，甚至还抢出了一个技能。</p>
    <p>有这样的精神真的是极好，坚持下去！方世镜暗暗为喻文州打气，而后，也看了眼他术士打出的技能。</p>
    <p>衰竭？降低目标攻击力，以此来拖延争取更多时间吗？</p>
    <p>喻文州不懈的努力，真让方世镜有拔了电脑插头，就让这场对决无疾而终的冲动。结果就在这时，魏琛术士的攻击突然一顿，六星光牢的光柱，就在此时升起在了他的身边。</p>
    <p>中招！</p>
    <p>魏琛的术士被六星光牢锁住，然后喻文州那生命所剩无几的术士，又开始展现他那完美精确的攻击节奏，只是这一次，因为自身生命不多，有了不少基于自我保护的调整。</p>
    <p>但是这一切都没有影响到他对场面的控制，在所有人的目瞪口呆中，魏琛的术士倒下，第三次。</p>
    <p>怎么回事？</p>
    <p>方世镜都有些茫然，他飞快回忆着形势逆转的前后，最终留意到了魏琛攻势中的那一顿，想起魏琛那时攻击的手段，这一顿……</p>
    <p>衰竭！</p>
    <p>是因为那个衰竭！</p>
    <p>那个衰竭，延长了战斗，而魏琛一直以来的攻击节奏，因为这延长而被打乱。战斗超出魏琛对这种节奏的预期，这就导致，魏琛接下来想要衔接攻势的技能，还在冷却中！</p>
    <p>没错，是这样。方世镜在脑海中回放了魏琛那时的攻势，很快就肯定了这一点。所以说，因为这所做的一切，不是无奈的挣扎，不是苦苦的等候，他是在引导，他是在策划，他将魏琛引入了那个局，拖入了那个节奏，在对方正要顺畅结尾的时候，用了一个衰竭，破坏了其节奏，制造出了反败为胜的最佳时机。</p>
    <p>刻苦、努力、坚持？这都不是喻文州身上最可怕的。最可怕的是他的头脑、他的计算。想不到这个因为缺陷一直被人看轻的少年，居然是这样的了不起。魏琛，你看到了吗？</p>
    <p>方世镜望向对面的魏琛，魏琛的神情看不出喜怒。在发了一会儿呆后，魏琛长出了一口气，站起身来，仔细看着喻文州。</p>
    <p>“谢谢前辈指教。”喻文州站起来说道。连胜魏琛三场，别说是训练营，就是整个蓝雨战队，整个荣耀，能做到的人恐怕也不会太多。</p>
    <p>他做到了，以一个训练营学员的身份，用他这令人鄙视的手速。但是他没有兴奋，更没有骄傲，如同被人嘲笑手速时那样，不卑不亢。</p>
    <p>魏琛点了点头，伸手在口袋里掏着，最后拿出的，却只是一个空烟盒。</p>
    <p>魏琛一脸遗憾，把空烟盒扔到了一边。</p>
    <p>“继续加油！”他说着，对喻文州，也是对所有人。</p>
    <p>“是！”所有人回答着他。</p>
    <p>“我去买烟。”魏琛转身，离开，方世镜连忙匆匆赶了上去。</p>
    <p>魏琛听到身后匆匆赶来的脚步声，没有回头，也知道是方世镜。</p>
    <p>“是时候了。”身影刚到他身旁，他就开口说道。</p>
    <p>“什么？”方世镜一愣。</p>
    <p>“想不到那个喻文州也是一个厉害的角色。”魏琛说。</p>
    <p>“谁也没有想到。”方世镜说道。</p>
    <p>“我们总是察觉得太迟，没有最好地帮助到他们。”魏琛说着，他们，自然已经是不单喻文州。</p>
    <p>“他们会有大出息的。”方世镜说道。</p>
    <p>“无奈，但这还需要时间，你要好好帮助他们。”魏琛说着。</p>
    <p>“那是当然。”方世镜随口说着，但是马上意识到了这话里有一种别样的意思。</p>
    <p>“你什么意思？！”他立即问道。</p>
    <p>“双核时代，并不属于我啊……”魏琛感慨着，而后转过头。在长长走廊另一端的训练室里，少年们把喻文州围在了正中，连那个话多的黄少天也是，他们正在争着要和喻文州打一局。这些人，都或多或少地歧视过喻文州，眼下转变态度，喻文州也丝毫没有介意过去。</p>
    <p>“他是最好的队长人选，索克萨尔将来也交给他吧！”魏琛说着，虽然对喻文州的了解从这三场对决才开始，但只是这三场，就已经可以了解足够多的东西了。</p>
    <p>“不过在此之前，还要靠你了。”魏琛又说着。</p>
    <p>“你什么意思？什么在此之前？你要去哪？”方世镜急了。</p>
    <p>“我？我要去买烟啊！你也要一起吗？你又不抽。”魏琛说着，挥了挥手，头也不回地走下了楼梯。</p>
    <p>方世镜没有再追，就这样看着。他知道魏琛正在做一个艰难的决定，而这个时候，他并不希望有人来打扰。痛苦，他从来都是自己承受，从不与人分享。</p>
    <p>方世镜回头，看着走廊尽头，一群少年中的两位。</p>
    <p>那是魏琛对他的托付，是蓝雨的未来，是属于蓝雨的双核。</p>
    <p>剑，与诅咒。</p>
</section>