<section>
    <p>12月3日，荣耀，不见不散!</p>
    <p>浓墨重彩的大字，双剑交叉，展翅仿佛就要飞出画面的LOGO，大大小小地侵占着电视、网络，甚至是城市的每一个角落，已经持续了足足有一个月。</p>
    <p>“一个月？到12月3日，正好六周，是42天啊!”苏沐秋一边说着话，一边随手关掉了刚刚打开的网页上弹出的荣耀广告。这款即将推出的网游，真是无时无刻不在冲击着所有人的视线。</p>
    <p>咔咔咔……</p>
    <p>回答他的却只是键盘和滑鼠的声音，轻快，却富有节奏。</p>
    <p>苏沐秋偏头向这边看了一眼。荧光闪闪的屏幕上，杀得血流成河，映出的却只是一张漫不经心的脸，显然做到这种事对这家伙而言根本都用不着出全力。</p>
    <p>“听见我说话了没有！”苏沐秋分外不爽地又追问了一句。只是这种程度而已，那家伙根本不至于聚精会神到两耳不闻窗外事。</p>
    <p>“听到了，荣耀，我耳朵都喷出血来了你看到没有？”叶修说着。自从荣耀开始了铺天盖地的宣传后，苏沐秋每天都要提这游戏不知道多少遍，天知道他对这游戏到底有多期待。</p>
    <p>“宣传时间并不算长，但配上这个爆发的势头，足够了。这个游戏一定会大有可为的。”苏沐秋说。</p>
    <p>“嗯。”叶修反应平淡，实在是听腻了。</p>
    <p>“听说这游戏不再是账号密码登录，需要刷卡。”苏沐秋说。</p>
    <p>“嗯。”</p>
    <p>“需要专用的读卡登录器。”苏沐秋说。</p>
    <p>“嗯。”</p>
    <p>“读卡登录器倒是还算便宜。”苏沐秋说。</p>
    <p>“嗯。”</p>
    <p>“但是，对电脑的配置要求，好像有点高啊！”苏沐秋说。</p>
    <p>“是吗？”叶修终于动容，键盘滑鼠突然噼里啪啦一通怒响，屏幕上血光更盛，但很快归于平静。叶修转过了身，神情无比严肃：“要什么配置？”</p>
    <p>苏沐秋没说话。他这有两台电脑，配置稍好的那台，也仅仅是达到荣耀要求的最低配置，至于另一台那就差得有些离谱了。叶修不怎么钻研电脑硬件，但跟这两台电脑也算打了好几个月交道了，苏沐秋相信自己根本用不着解释。</p>
    <p>“得换了。”叶修继续严肃脸。他看起来对荣耀没有苏沐秋那么期待，但是显然他也不想失去选择的权力。游戏是好是坏，终归需要玩一下才知道。</p>
    <p>“是得换，不过最近手头有点紧……”苏沐秋说。</p>
    <p>在这儿已经生活几个月的叶修当然也清楚这兄妹俩的状况。兄妹俩是孤儿，也没有亲戚，全靠苏沐秋当职业玩家玩游戏来养活。叶修来了以后，职业玩家多了一个。不过靠这营生，混个温饱压力不大，但要说一下子就拿出笔钱来新换两台电脑，那可就有些捉襟见肘。但凡有点富余，苏沐秋早就不会忍受他那台古董机了。</p>
    <p>“看来只能先去网吧了。”叶修说。</p>
    <p>“是的。”苏沐秋连连点头。</p>
    <p>“看来你也早就物色好网吧了？”叶修说。</p>
    <p>“当然，我都穷了一个多礼拜了。”苏沐秋坦然。</p>
    <p>12月3日，零点。</p>
    <p>荣耀的这个开服时间选得真是不怎么厚道。凌晨零点，这对于绝大多数网游玩家来说都该是下线关机的时间了。但是，对此安排的微词，很快就淹没在无数玩家的热情当中了。</p>
    <p>六周，42天。荣耀铺天盖地的宣传攻势，再加上富有节奏的爆料，早把所有网游玩家的胃口给吊了起来，谁还会在意开服是中午12点还是凌晨零点这种细节？</p>
    <p>这一夜，无数人摩拳擦掌。</p>
    <p>这一夜，各大城市的网吧成了最为热闹非凡的“夜店”。</p>
    <p>H市，嘉世网吧。</p>
    <p>叶修和苏沐秋一大早就跑来占了两台电脑，越接近凌晨，两人的举动越发显得英明果断。超多人聚集在网吧，却因为没有空机位而郁闷暴躁。时至今日，像叶修和苏沐秋这样因为家里玩不了而跑来网吧用电脑的人是极少数。网吧已经成了一种聚会场所，比邻而座一起游戏的感觉和只在线上交流可是大不一样的。</p>
    <p>临近零点，嘉世网吧座无虚席，那些没有等到电脑的人都已经悻悻离去。网吧老板陶轩在网吧中溜达着，十分满意眼下的场面。为了荣耀这游戏，他也算是下了血本了，网吧所有电脑大更新，全部配装了荣耀登录器。就周围这一带，没有哪家网吧做得像他这么彻底。绝大多数网吧都还在观望。虽然荣耀宣传得很强势，很引人关注，但说不定最后又是一场泡沫呢？这么多年下来，让人期待而来失望而归的游戏还少吗？</p>
    <p>要说陶轩心中一点忐忑都没有那也是假的。他望着挂在墙上的时钟，眼看着分针已经稳稳指向零点，狠狠掐灭了手中的烟头，冲向了他早已准备就绪的电脑。</p>
    <p>他也是个网游爱好者，这荣耀到底会怎么样，他准备亲身尝试。</p>
    <p>零点！</p>
    <p>热闹的网吧反倒安静下来。</p>
    <p>刷卡登录？之前没有过，大家都比较笨拙地操作着。</p>
    <p>再然后，所有人陷入深深的思考，新号第一件事：起名……</p>
    <p>“我来我来！”苏沐橙搬了个小板凳就坐在叶修和苏沐秋当中，这时雀跃着跳了起来。</p>
    <p>“然后马上回去睡觉，听到没有？”苏沐秋严肃脸。</p>
    <p>“知道啦！”苏沐橙已经拿过叶修的键盘，正在给他的角色起名。她不怎么玩游戏，而这就是一直以来她参与苏沐秋游戏的方式，叶修来了以后，她就连叶修的也一起参与了。</p>
    <p>很快，一个名字就被她敲出来了，看起来是早有准备。</p>
    <p>“一叶之秋。”叶修念着，“看着好像有什么不对？”</p>
    <p>结果苏沐橙这时已经敲下了回车。</p>
    <p>“好了！”她把键盘推回给叶修。再然后，就是该给苏沐秋的角色起名了。</p>
    <p>“快点。”苏沐秋已经迫不及待了。</p>
    <p>苏沐橙果然很快，三个字立即跳了出来。</p>
    <p>“秋沐苏？”苏沐秋念了一下，脸顿时黑了下来，“喂喂，能不能更敷衍一点啊？我才是你的亲哥哥！”</p>
    <p>这名字，分明只是把他的名字倒过来了而已。</p>
    <p>结果苏沐橙这一敲确认，系统提示：名字已占用。</p>
    <p>“靠！”苏沐秋抬头看了眼时间，零点刚过还不到一分钟，这样一个名字居然都被占用了，这到底是有多少人在抢进游戏？</p>
    <p>苏沐橙的手挺快，一看名字被占用，飞快就重输入了一个。</p>
    <p>“秋木苏？”苏沐秋彻底无语了，然后就见确认，通过，他……就叫秋木苏了。</p>
    <p>“嗯嗯嗯。”苏沐橙连连点头，露出十分满意的神情。</p>
    <p>“好了，快回去睡觉吧！”苏沐秋开始赶人。时间已经不早了，不过他们住得离这儿很近，周围一圈兄妹俩都很熟，苏沐秋倒挺放心苏沐橙一个人回去。</p>
    <p>“等会再走。”苏沐橙似乎是看准了苏沐秋这时肯定舍不得离开电脑押送她回去，耍起赖来。</p>
    <p>“就一会啊！”果然苏沐秋立即就妥协了，转头开始专注游戏。</p>
    <p>“我说叶修你选的什么职业啊？我经过反复考虑，还是决定玩神枪手了，要不你也玩神枪手吧，两个神枪我觉得配合度应该很高的。”苏沐秋说道。</p>
    <p>“先试试手再说吧！”叶修说道。</p>
    <p>荣耀的职业并不是进入游戏时就选定的。最初的角色可以随意学习全职业系的技能，算是给玩家一个全面的体验，然后在20级时进行转职，这才确定最终职业。</p>
    <p>苏沐秋根据官方透露的资料，已经提前选定了枪系的神枪手。叶修呢，则是准备在游戏里全面体验一番后再下决定。不过眼下，无论是直奔神枪手去，还是想全面体验，都遇到了无法越过的障碍。</p>
    <p>人多啊！</p>
    <p>人太多了，多到几乎寸步难行，多到苏沐橙看了一会儿后就开始犯困了。</p>
    <p>“我要回去睡觉了。”苏沐橙准备先走，她是想看看热闹的，但是眼下热闹得有些过头，热闹到已经没有热闹可看了。</p>
    <p>“去吧！”苏沐秋头都没回。游戏虽然没办法正常进行，但是不影响研究里面的很多设定。眼下苏沐秋就进入到了荣耀的装备编辑器，这个据说是完全可以由玩家来自行设计装备的系统，从公布那天起，就显得十分高端神秘，苏沐秋早就想见识一下了。眼下，他的秋木苏已经在裸奔了，系统赠送的那点新手装备，已经全被他扒下来做实验了。</p>
    <p>“我送你。”叶修起身。游戏一时间打不开局面，倒不怕耽搁这一会。</p>
    <p>荣耀开服第一天，收获的抱怨远比兴奋要多得多。但是抱怨的无非是人多——在荣耀这无法穿透重叠的引擎下，角色互相挨着挤着，真是没办法正常游戏。</p>
    <p>在玩家等级一批一批地提升上去，开始向着世界的各个区域分流出去后，游戏终于渐渐走上了正轨，玩家们这才开始真正地感受游戏。</p>
    <p>难！</p>
    <p>这恐怕是所有人的第一印象。</p>
    <p>荣耀是绝对的技术流游戏，操作自由度极高，技术的好坏，对战力影响极大。太多的东西是需要靠技术，而非强力的装备或其他来实现。</p>
    <p>当然，装备在荣耀中也是极为重要。网游中，能让玩家充满期待的东西，往往就是两样：装备和胜利。</p>
    <p>荣耀竞技场。</p>
    <p>作为一个技术流的游戏，玩家之间的相互PK绝对是重头戏。荣耀除了一般网游的那种野外PK系统以外，游戏里特有一个竞技场系统，就是专供玩家对战PK所用。</p>
    <p>“荣耀”！</p>
    <p>两个大字在叶修的电脑屏幕中不断放大着，这是荣耀竞技场中PK获胜的标志。一旁的公共频道中，不断跳出观战台上玩家们的惊叹和讨论。</p>
    <p>一个月，荣耀开服一个月。</p>
    <p>叶修的一叶之秋已经是游戏里不大不小的一个名人，因为在竞技场，他保持着全胜的单挑战绩。</p>
    <p>3685场，3685胜。</p>
    <p>先不说胜场，单这个场数就已经非常惊人。3685场，意味着平均每天都要打100多场，按一般玩家单挑对战一场需要三五分钟来算的话，他平均每天在竞技场里就要花上6到10个小时。</p>
    <p>竞技场里有一些任务或是战绩奖励，但奖励经验的比例不大，总体来说用竞技场来练级会非常缓慢。但是，一叶之秋的等级却也不低，32，这在当前来说属于等级榜前列了。</p>
    <p>“这人一天要花多少时间来游戏啊？”公共频道里不乏类似的讨论。</p>
    <p>事实上，玩家还是有些低估叶修了。他每天的游戏时间确实挺长的，不过在竞技场里花的时间，却远不如他们想象的那么多。</p>
    <p>一个可以在3685场单挑中不输一场的人，明显是有着碾压级的实力，他打一场单挑，通常都不会用到三分钟，更别说五分钟了。绝大多数情况，都是在一两分钟里结束战斗。</p>
    <p>很强，但是，还不是最强。</p>
    <p>目前的竞技榜上，除去那些PK场数极少的不说，百场以上还保持着全胜纪录的，并不是只有一叶之秋。还有另一位，他的胜场数比起一叶之秋还要多些。</p>
    <p>大漠孤烟。</p>
    <p>叶修点出竞技场排行榜，排名在他的一叶之秋之上的，只有这么一个名字。</p>
    <p>和他的一叶之秋一样32级的等级，但在竞技场的胜场数，则是4012场，全胜。</p>
    <p>他们二人之下，也有许多胜率超高的高手，但到目前为止保持全胜金身不破的，只剩下他们二人。</p>
    <p>无数玩家都在好奇这两位谁会金身先破，更有无数玩家期待着，这两人什么时候能对决一把。两人都全胜，这意味着这两人到现在为止还没有碰到过。竞技场目前还没有邀战系统，都是由系统随机分配，不过这个分配系统会计算到玩家的等级、胜率、胜场等等，大家都猜测这两位很快就会被系统随机分配到一起了。</p>
    <p>“我也很期待啊！”看到周围玩家对此的议论，叶修嘀咕了一句，点击“准备”，心中也在祈祷会碰到这个大漠孤烟。</p>
    <p>“喂喂喂，帮我来刷个副本。”结果这时身边有人叫上了，而叶修正在失望中，随机进来的对手，又不是大漠孤烟。</p>
    <p>“什么副本？”叶修一边随口问着，一边和这个新对手进入了竞技对战。</p>
    <p>“一线峡谷，我需要那儿的副本纪录。哦不，准确地说，是副本纪录的奖励。”苏沐秋说。</p>
    <p>“稍等。”叶修说着，对战开始。</p>
    <p>“速度。”苏沐秋嘴上催着，但看叶修刚开始了一局对战却一点也没有等不及的神色。因为他知道肯定会很快。</p>
    <p>“走吧！”40秒后，一叶之秋从竞技场退出，留下一频道被惊碎了的表情，刚刚落败的玩家，也是半晌都无法从失败中回过神来。</p>
    <p>96.1%。</p>
    <p>他这个胜率，已经称得上是非常高的高手了，不是95%以上的胜率，目前基本不会被系统随机分给叶修。</p>
    <p>看到是目前保持着3000多场全胜战绩的一叶之秋，这位一上来就相当小心。但是结果却被对方用40秒就摧枯拉朽地杀败了。比赛不是完胜，但这玩家感觉对方是完全有实力打出一个完胜的，有些损血，那是因为卖点血可以更快速地击败他。</p>
    <p>“赶时间吗？”这玩家欲哭无泪，对方打发他打发得很轻松啊！自己可也是胜率96.1%的高手，在这一叶之秋眼中到底是个什么样的存在啊？</p>
    <p>一线峡谷。</p>
    <p>31至33级的练级区，目前等级前列的玩家基本聚集此处，刷野怪的，下副本的，人山人海。</p>
    <p>以叶修的技术，刷野怪的话，他已经可以去更高级的烈焰森林甚至罪恶之城。一线峡谷这里，除了每天三次的副本机会，他已经很少过来了。</p>
    <p>副本入口。叶修赶到的时候，苏沐秋已经聚起了一队人，正留了一个空位等他呢！</p>
    <p>“动作挺快的嘛！”叶修对苏沐秋说道。</p>
    <p>“那是，纪录谁不想破？”苏沐秋说。荣耀的副本，根据组队玩家的通关时间，有一个纪录榜单，是目前PVE玩家非常积极争取的一样东西。刷新纪录有丰厚的奖励不说，高挂榜单，那也是自己水平高端的证明嘛！</p>
    <p>“就你这一身，还真有人信啊？”叶修好奇。</p>
    <p>他的一叶之秋的装备已经算得上是相当不凡。副本装备那是需要拼人品的，叶修也未见得占上风，但竞技场里3685场全胜，收获的积分和奖励足以让他从竞技场里兑换出两件令人艳羡的橙字装备。</p>
    <p>至于苏沐秋的秋木苏，那就别提了，别说橙字装备，身上连件紫装都没有，蓝装也只占了一半，更有一半明显是为了凑数的绿字环保装。扔在副本门口，就像是一个等人带的菜鸟新人。</p>
    <p>苏沐秋当然不是什么新人，他的技术也绝对算得上是顶尖。他和叶修几乎一样的游戏时间，但是最终等级刚到31，装备一身褴褛；对竞技场内的普通玩家来说还算不错但对他来说绝对是令人发指的67.8%的胜率，完全都是因为他游戏的侧重点不同。</p>
    <p>相比起其他玩家安心享受游戏，苏沐秋这个需要靠游戏来养活自己和妹妹的职业玩家，一进游戏首先要找的都是要能赚钱的盈利点。</p>
    <p>卖身、代练、倒卖装备，甚至写外挂……各种各样的网络游戏中，但凡是能有点收益的活，苏沐秋什么没干过？</p>
    <p>而荣耀这个新推出的游戏有着横扫天下的人气，苏沐秋也在当中找到了一个全新的盈利点：装备编辑器。</p>
    <p>据官方介绍，这是一套可以由玩家自行摸索制作装备的系统，而它的价值，官方用了一句话就概括了：自制装备未必是最强的，但最强装备，一定是自制的。而装备编辑器中产出的装备，银亮色的特有字色，看起来确实是凌驾于已经极度稀有的橙字装备之上的存在。</p>
    <p>于是从第一天开始，苏沐秋就研究起了装备编辑器。</p>
    <p>装备编辑器系统相当复杂，目前为止苏沐秋手写的笔记本已经记满了两本，移动硬盘中随手存储的资料信息，已经多达477个文档，但就是这样，他也只是摸索出了个模糊的大概。</p>
    <p>难度相当大。但越是这样，苏沐秋就越兴奋。难度大，意味着稀有，越稀有，价值就越高。</p>
    <p>“一本万利啊！”苏沐秋非常激动。</p>
    <p>于是他游戏的所有收获全都投入到了对装备编辑器的研究当中，而叶修也时不时在上线后发现一叶之秋的装备又少了一两件，不用问，又是被苏沐秋拿去装备编辑器直接分解了。</p>
    <p>装备编辑器让苏沐秋在游戏里也变得相当拮据，于是他发现，这个系统的研究，真的是需要相当大的物力支援。</p>
    <p>“总是这样，不是个事啊！”苏沐秋的口气从“一本万利啊”渐渐有所转变了。他开始谋求经济实惠一些的生产方式，比如，刷个副本纪录。</p>
    <p>“进队。”叶修的一叶之秋被苏沐秋拉入了队，然后就听到苏沐秋对那三个玩家说道：“怎么样，没骗你们吧？一叶之秋对不对？”</p>
    <p>合着是这么把队凑起来的，叶修无语，而那三位这时也正在惊叹着。一叶之秋，已经是高手的代名词，3685场全胜太能说明问题了，哦不，就在刚刚已经成3686场了。</p>
    <p>三位玩家围上来表示着对高手的膜拜，这时苏沐秋宣布：“好了，准备出发。”</p>
    <p>“啥？”那三人顿时连围观高手都顾不上了。</p>
    <p>“你也去？”第一人惊叫。</p>
    <p>“治疗呢？MT呢？”第二人惊叫。</p>
    <p>“打法呢？”第三人惊叫。</p>
    <p>苏沐秋只回答了四个字：“技术碾压。”</p>
    <p>“就算有高手……”三人齐齐望向一叶之秋，只靠这一个高手，就能碾压出一个副本纪录？</p>
    <p>“高手并不只一个。”苏沐秋很不谦虚地说道。</p>
    <p>“还有谁？”一人疑惑。</p>
    <p>“大漠孤烟！！”另一人激动了，目前能和一叶之秋比肩的高手，可不就是竞技榜上另一个全胜纪录的保持者大漠孤烟吗？</p>
    <p>“什么时候来？”第三人一想，肯定就是这样的。</p>
    <p>“另一个高手就在你们眼前！”苏沐秋叫道。</p>
    <p>“哪里哪里？”三人转动着视角，四下张望，实在没有发现大漠孤烟的名字。</p>
    <p>“就是我！”苏沐秋说。</p>
    <p>“谁在说话？”三人愣是把秋木苏当空气了，愣是以为这话不是苏沐秋说的，继续四下张望寻找高手的名字。</p>
    <p>“我！”苏沐秋让秋木苏不断地跳到三人视角里刷存在。</p>
    <p>“你？”荣耀的语音系统，让玩家在游戏场景内都是直接对话，但是此时，三人必须要用表情才能表现出此时他们深深的震惊，眼前这位神枪手，从头到脚真的是连一根高手的毛都找不到。</p>
    <p>“不要浪费我们的次数好吗！”其中一位忍不住说道。</p>
    <p>“哈哈。”叶修笑了，“他装备是破点，不过技术确实很好的。”</p>
    <p>“竞技场胜率多少啊？”一人问，这个是最有说服力的数据。</p>
    <p>“97.8%。”叶修眼都不带眨的，直接给苏沐秋把胜率里的6倒过来改成9了。荣耀的竞技场是主城内的一个场景，进入场景才有竞技场模式，竞技榜也是要在那个模式中查看的。叶修知道三人此时肯定没办法验证，吹一下毫无压力。更何况，这也不能完全说是吹。苏沐秋总是在竞技场里测试装备、测试技能和测试各种乱七八糟的设计，时常打着打着突然跑去记笔记或是查资料，这样不输那么多才怪。如果真以胜负为目的，叶修相信97.8%这种胜率不足以难倒苏沐秋的。</p>
    <p>“好了不浪费时间了，这就开始了，争取一次过。”苏沐秋说道。</p>
    <p>“那该怎么打啊！”一人还在抓狂着。有叶修这样的超级高手认可苏沐秋的实力，大家顿时也就信了，那一身破烂装备的输出会有多低这个问题他们也就假装不去考虑了。但是，刷纪录，这肯定是得打得非常效率吧？如何配合都不安排，直接就打，这能出纪录？</p>
    <p>“见怪就杀。走。”苏沐秋回答得简单至极，说着就已经进了本，叶修的一叶之秋随后，另三人又愣了足足有一秒，这才相继跟上。</p>
    <p>进本一瞅，那两位已经冲出去开怪去了。</p>
    <p>“哎哟我操，真是啥话不说见怪就杀啊！”一人叫着。</p>
    <p>一线峡谷副本是31－33级的副本，到这等级的玩家每天三次那是必修课。这三位等级都是32，和叶修一样那也是等级处于游戏前列的人物，对这个副本已经毫不陌生，但就像今天这样简单粗暴的打法，真的从来都没有经历过。</p>
    <p>“速度速度速度！”苏沐秋只是催促着，他的秋木苏端着两把破左轮，砰砰砰射个不停，当真是见怪就杀，只一转眼副本入口处的六只小怪就全来了。</p>
    <p>“妈呀……”三人腿都有点软了。他们在竞技场都是胜率百分之七十多的，算得上是相当不错的。可就这副本，上来就一下开六怪，真的是从未见过，平日来下，MT拉怪治疗刷血，一般也就是开两怪，装备好些的队伍，开三怪。可现在，一个穿得跟个叫花子似的家伙，上来就开六怪，这是何等的威风，三人顿时觉得这位大概是出身丐帮一类的人物，穿的是破点，但这是传统。武功的等级那是不看穿着的。据说最厉害的帮主，接任的时候还得被吐一身痰呢！</p>
    <p>可这一下六怪，这怎么杀啊？</p>
    <p>三人都不知道该从哪个下手，那边也没个指挥，结果就见叶修的一叶之秋冲上去了，四下走位，手中战矛挑扫点戳，不消片刻六个小怪都被他点到了一起，然后拂袖一挥，暗夜斗篷——魔道学者的低阶技能——这一招过去，六只小怪顿时被聚在一起了。</p>
    <p>“都干嘛呢？快输出啊！”苏沐秋喊上了，三人这才如梦初醒，什么叫技术碾压，他们算是见识到了。只是这之前。他们实在无法想象技术可以巅峰到这种程度。</p>
    <p>“胜率百分之九十以上的高手，真的太变态了。”一人感慨着。</p>
    <p>“不是百分之九十，是百分之百！”另一人郑重纠正着他。</p>
    <p>“不知道他和大漠孤烟谁厉害啊？”</p>
    <p>“我看过大漠孤烟的竞技场比赛，特别猛。”</p>
    <p>三人开始还紧张呢，但渐渐地发现，没压力，真的太没压力了。开怪、引怪、聚怪、打怪，这些事人家统统都做了，他们三个只要大力输出就可以。至于一些需要注意的基本问题，三人又不是菜鸟，那还需要交待吗？</p>
    <p>三人一边无脑输出，一边快乐地聊起天来了。而苏沐秋的技术，三人也彻底领会到了。输出是不怎么样，但那是因为装备太差的缘故。技术那真的没得说，该有的意思全有了，目前为止，小怪可打断的技能，有一个是放出来的吗？没有，全被这家伙给打断了。</p>
    <p>到关底BOSS，苏沐秋的表演秀到了最高潮。这里BOSS身边有十二个精英小怪，正常玩家来杀，会小心翼翼地掌握好距离，一个或者两个这样来引，就这顺序，玩家不知在这里死了多少次才研究出来。到现在为止，每天也有无数队因为一个不小心，没弄好引了太多导致团灭。</p>
    <p>但，苏沐秋出场。</p>
    <p>砰砰砰砰砰，就是一通射。</p>
    <p>十二发子弹，发糖一样送给了十二个精英小怪。</p>
    <p>“这也要一起杀吗？”觉得已经不会再大惊小怪的三人，到这最后还是被吓呆了。</p>
    <p>“交给你们了。”苏沐秋说着。</p>
    <p>三人手忙脚乱。手心都出汗了，正等叶修的一叶之秋聚怪呢，结果就见他朝着BOSS冲上去了。</p>
    <p>“连着BOSS一起杀？！”三人惊叫。</p>
    <p>“你们是挂吗？”一人吼着。</p>
    <p>结果却见秋木苏继续朝着十二个精英小怪砰砰砰砰发着子弹糖，然后像一列火车般，从他们身边呼啸而过。</p>
    <p>“打吗？”一人的声音都颤抖了。</p>
    <p>“来打BOSS啊！”那边传来叶修的声音。</p>
    <p>三人一愣，再一看，秋木苏竟然是拖着这十二个精英小怪，绕着这片场地转起了圈。</p>
    <p>三人懂了，合着这十二个精英小怪就不杀了，就这样一直开着火车放着风筝，然后由他们四个把BOSS击杀？</p>
    <p>这才是真正的技术流呢！装备好有用吗？装备好能做到这种事吗？</p>
    <p>“牛！太牛了！”三人赞叹着，冲上去围殴BOSS。</p>
    <p>片刻后，荣耀世界频道，系统刷出公告，五人刷新了一线峡谷的副本纪录。</p>
    <p>“一次过，不错！”苏沐秋赞叹道。</p>
    <p>“还打吗？”那三位现在是彻底服气了。</p>
    <p>“先不了，还有事。”苏沐秋已经麻利地解散了队伍，至于奖励的分配，叶修来之前苏沐秋就已经和这三位谈好。</p>
    <p>三人意犹未尽地和两位高手告别，叶修和苏沐秋随即一同返回一线峡谷区域的主城，一路上苏沐秋又开始向叶修滔滔不绝地阐述他目前制作装备的构想，直至两人的路被人拦下。</p>
    <p>“一叶之秋，打一场吗？”</p>
    <p>拳法家大漠孤烟，笔直地站在回城大道的正中央。</p>
    <p>一线峡谷区域的主城通往练级区、副本的大道，过往的玩家只多不少。虽然没有多少人听到大漠孤烟说的话，但是，一叶之秋、大漠孤烟，凭借在竞技场中的百分百胜率，这两位在荣耀圈中已是声名鹊起，说他们是顶尖高手不会有任何人有异议，大家更多的是好奇这两位到底谁更高一点。</p>
    <p>于是，一线城外的大道上，两个角色相遇，但凡知道两个角色名头的玩家，纷纷停下了脚步。</p>
    <p>叶修没有拒绝大漠孤烟的邀战，就连一心扑在装备编辑器上，对于胜负并不如何上心的苏沐秋，此时也表现出了浓厚的兴趣。</p>
    <p>一叶之秋，大漠孤烟。</p>
    <p>这一刻还没有人知道，这两个角色，这两个人，会从这一天起，经历长达十数年的竞争和对抗。</p>
    <p>在这一刻，大家好奇的只是这两个百分百胜率的家伙到底谁会先遇一败。</p>
    <p>战场就在路边，过往的玩家越聚越多，以至于站得太后面的玩家因为视角被挡，不住地跳脚，周围的树、石，但凡拥有高点视野的地方，全都被玩家角色所占据。</p>
    <p>两人并不想制造交通拥堵，但是现在看来，即使将战场搬到了路边，拥堵依旧无法避免。</p>
    <p>“开始吧！”大漠孤烟没有征询意见，只是在冲上去的同时宣布了一声。</p>
    <p>叶修用行动直接应答，大漠孤烟冲得快，他的一叶之秋迎上得更快。</p>
    <p>迈步，向前。</p>
    <p>冲拳！</p>
    <p>龙牙！</p>
    <p>同是直线攻击的两个技能，非常精准地碰撞在了一起。</p>
    <p>谁强？谁弱？</p>
    <p>观战玩家还没看出这两个技能直接碰撞的判定结果，两个角色就已经同时横身向左，错位变招。</p>
    <p>天击！</p>
    <p>一叶之秋手中战矛甩起，30级橙武，光束双极斩，两端都带尖锋，仿佛剑客的光剑划过。在竞技场积分兑换的装备清单中，每天不知有多少战斗法师的玩家要望着它流口水，但是极少有人能在这个时候就用积分兑到。</p>
    <p>不过大漠孤烟的武器也丝毫不逊色。拥有更多胜场的他，自然比一叶之秋获取了更多的积分。一叶之秋此时还只是拥有了两件兑换橙装，而他已经同时拥有了三件，这当中，有一件是玩家总是会优先重视到的武器。</p>
    <p>熔岩怒火！</p>
    <p>大漠孤烟的双拳仿佛火焰在燃烧，在流淌。</p>
    <p>崩拳！</p>
    <p>一击挥出，燃烧的拳头在这一刻好像更炽烈了。</p>
    <p>碰撞，又一次碰撞。</p>
    <p>两个在玩家们看来已经是最顶尖的高手，此时却好像不懂得什么技巧和变通，仿佛两个菜鸟新人似的，只是自顾自地施展着技能，攻向对方的身体。</p>
    <p>不过这一次，天击对崩拳的判定有了明显的优劣。大漠孤烟的拳头轰在一叶之秋的战矛上，拳劲送出，一叶之秋的身形立即开始了晃动，崩拳的判定，明显要强于天击。</p>
    <p>机会！</p>
    <p>能看出门道的玩家心中都是这样认为的。大漠孤烟果然也没有让他们失望，趁着判定优势，继续逼上抢攻。</p>
    <p>机会吗？观战的苏沐秋此时却在呵呵笑着，天击对崩拳，明显的判定劣势。叶修会考虑不到这一点？他会在这种地方出现破绽？这些自以为是机会的家伙，未免太小瞧真正的高手了吧？</p>
    <p>这不是机会，或者说，这是机会，但是，这是叶修的机会，因为这个破绽是他有意卖给对方的。</p>
    <p>身形晃动，看似是被崩拳压过天击的判定逼得踉跄不稳。但就是这样一个看起来被逼无奈，看起来已经失去控制的步伐，却刚刚好将大漠孤烟的这记高飞脚给避了个干净。紧跟着，一道光芒已经从一叶之秋的身后飞出。</p>
    <p>无属性炫纹！</p>
    <p>龙牙和冲拳碰撞时所产生的无属性炫纹，并没有像很多战斗法师习惯的那样一经产生就迫不及待地射出。而是等到了这个时候，所有人都觉得是大漠孤烟占着上风，占据着主动的时候，突然开始了反击。</p>
    <p>光芒，瞬间充斥了大漠孤烟的视角。这已经不仅仅是对角色的攻击，更是对操作者视线的干扰。这一点，围观的玩家无从体验，真正知道的，只有苏沐秋这个和叶修有过交手经验的人，以及此时的大漠孤烟。</p>
    <p>但是，不退，不闪。</p>
    <p>高飞脚的攻击被避过。</p>
    <p>视线被无属性炫纹的光芒遮挡。</p>
    <p>一叶之秋紧接着的攻击也已经发起。</p>
    <p>但这一切都没有影响到大漠孤烟的动作，他就连半分慌张和迟疑都没有。挥拳，他依旧在挥拳。32级的角色，拥有的技能还比较有限，这一拳只是一记普通攻击，是一记非常普通的直拳。</p>
    <p>但是这一拳比任何技能发动得都要快，这一拳的攻击，比视线没有遮挡时还要来得准确。</p>
    <p>拳头穿过了无属性炫纹，光影爆散着，大漠孤烟受到了伤害，但是对他的动作却没有产生丝毫影响。普通的一拳，就这样，攻击命中了一叶之秋的头部。</p>
    <p>砰！</p>
    <p>沉闷的一声。</p>
    <p>普通攻击的伤害并不强，但这一拳却足够打乱一叶之秋的节奏。玩家们纷纷惊叹着，他们根本没有意识到这当中所包含的变化，在他们眼中就是大漠孤烟把握住了机会，占据着上风。果然获胜4012场的大漠孤烟，比起3686场全胜的一叶之秋要强上一点。</p>
    <p>苏沐秋也在惊叹，但是惊叹的内容可和其他人都不大一样。因为只有他知道叶修其实是在引诱对手进攻。他所没想到的是，这个对手，大漠孤烟，以这样粗暴简洁干净准确的方式，直接摧毁了叶修的诱导。</p>
    <p>这不是歪打正着，这个大漠孤烟和他一样，一早就判断出一叶之秋的那个判定不敌是叶修顺势而为的诱导。但是他没有因此回避，他连半分迟疑都没有，就这么毅然迎了上去。</p>
    <p>明知是坑，还要往下跳，这怎么看也是相当愚蠢的举动。但是这个叫大漠孤烟的拳法家，凭着他的坚决和勇气，偏偏就在这样愚蠢的举动中杀出了一条路。</p>
    <p>这一刻，再不是叶修的有意退让、诱导，而是大漠孤烟真正占据了上风，占据了主动，他的攻势不停，愈发的猛烈，面对强如叶修这样的对手，他并没有像很多人那样保守谨慎，而是充满了一股子一波带走的勇猛气势。</p>
    <p>不愧是百分百胜率的高手，真的很强！</p>
    <p>看到如此姿态的一个高手，苏沐秋觉得自己都有些被点燃了。一直以来，他都偏重于在游戏中制造收益，PK的胜负，如果是没有收益的，并不会让他太过重视。但是此时，他忽然有一种抛开其他所有，只是单纯地追求一次胜负的冲动。</p>
    <p>不要输！</p>
    <p>苏沐秋忽然有了这种期待，原本他并不是太有所谓，甚至有些想看看叶修被击败后的模样，但是此时此刻，他无比坚定地期待着叶修可以获胜，这种同仇敌忾的心情，异常的清晰。</p>
    <p>他转过头，看着一旁的叶修。叶修的神情也是前所未有的专注和认真，同时还包含着一股兴奋。</p>
    <p>棋逢对手！</p>
    <p>这是真正的棋逢对手。</p>
    <p>一次胜负已经说明不了什么，这两个人，会一直打下去，会有很多次交手和胜负，这一刻，苏沐秋忽然就有了这样的预感。</p>
    <p>那么，谁能先拔头筹？谁会在这第一次的交手中，战胜对方？</p>
    <p>机会！</p>
    <p>苏沐秋眼睛忽地一亮。</p>
    <p>总在游戏中钻营收益的他，最擅长发现BUG和漏洞，这些往往都是可以制造出可观收益的突破口。养成如此习惯的他，连战斗方式都变得非常计较成本。</p>
    <p>用最小的代价，收获最大的成果，这是他的原则。</p>
    <p>他喜欢BUG，擅长发现BUG，擅于利用BUG。</p>
    <p>而眼下，他发现了一个BUG，一个漏洞，在那一瞬间，他下意识地，情不自禁地，操作着他的秋木苏把枪端起来了。</p>
    <p>但这条件反射般的一枪，终究还是没有出手。</p>
    <p>因为叶修的反应比他更快，对时机捕捉得更准。</p>
    <p>轰！</p>
    <p>落花掌！</p>
    <p>一掌推出，正拍在大漠孤烟攻击衔接中的一个微小空当，一个在其他人眼中，根本就不存在的瑕疵。</p>
    <p>苏沐秋看到了。</p>
    <p>而他看到的时候，叶修已经出手，一叶之秋已经打断了大漠孤烟的攻势。</p>
    <p>暗夜斗篷！</p>
    <p>大漠孤烟还没来得及被这记落花掌的击飞效果轰飞，一叶之秋已经挥出暗夜斗篷将他箍在了半空中，紧跟着又一把驱散粉洒上。</p>
    <p>一叶之秋展开了反击。</p>
    <p>和大漠孤烟一样，叶修所使用的技能，也并没有局限于战斗法师本职业的技能树。目前玩家都才三十来级，单一职业技能树的话，可用技能会很局限，所以很多人都会选择学习一些本职业系转职前的共用技能，来丰富战斗手段。</p>
    <p>战斗法师属于法师系，就战斗方式而言，法师系几个职业差距颇大。但是就在这样的职业系中，叶修的技能选择却比一般人还要宽泛一些。那些明明不属于同种战斗方式的技能，竟然也在他发动的攻势中以十分契合的方式组织在了一起。</p>
    <p>召唤师的召唤兽哥布林出现在了战场上。</p>
    <p>元素法师的烈焰冲击已经两次在大漠孤烟的身上燃起。</p>
    <p>观众几乎都要忘记一叶之秋的职业，直至每一次魔法炫纹射出时，才会明确一下，这是一个战斗法师。</p>
    <p>“厉害！”</p>
    <p>“精彩！”</p>
    <p>周围玩家议论纷纷。</p>
    <p>之前还觉得大漠孤烟很猛，4012场全胜果然要比3686场全胜厉害一些的人们，这一转眼就已经开始看好一叶之秋了。</p>
    <p>一叶之秋的攻击一直在继续着，一直没有中断，但是人们的眼神却渐渐变了。因为他们愕然地发现，就在一叶之秋的攻势一直未被打断的情况下，原本被压制，原本是处于被动的大漠孤烟，竟然渐渐扳平了局面。</p>
    <p>一叶之秋在攻击，大漠孤烟也在攻击。</p>
    <p>眼下的局面，已经不再是一方攻一方守这样的局面，而是一出势均力敌的对攻。</p>
    <p>“还真是个强硬的家伙！”苏沐秋惊叹道。大漠孤烟这种顽固的战斗风格，实在和他的理念相去甚远。换是以往看到，他一定会非常不屑。但是这个大漠孤烟却用一种超乎他想象的坚强和顽固，让他感受到一份与他理念截然不同，但也绝对值得尊重的信仰。</p>
    <p>双方的生命值几乎是在同步下降，战斗已经白热化，没有谁占据着明显的优势，胜负势必要在最后一刻才见分晓。</p>
    <p>崩拳！</p>
    <p>即使到了这一刻，大漠孤烟的气势也没有弱下半分。崩拳，这个目前等级下拳法家的最强招，强有力地向着一叶之秋轰了过去。</p>
    <p>胜负在此一击！</p>
    <p>所有人都看得出，一叶之秋的生命值已经不足以再挨这一记崩拳。大漠孤烟也不理会其他，不避不让，这一拳，势如破竹地轰出。而一叶之秋的战矛，刺到深处，此时抽回阻挡不及，落花掌这个可做交换的技能，也不巧正在冷却中，魔法炫纹，也正好全数用尽。</p>
    <p>没有退路，无法闪避，一叶之秋似乎已经陷入绝境。但是就在这时，大漠孤烟忽然一跳。</p>
    <p>毫无理由的一跳，莫名其妙的一跳，但是很快大家就都看到，不是大漠孤烟自己想跳，而是因为他受到了攻击。</p>
    <p>刺藤！</p>
    <p>召唤师的浮空攻击技能，如此冷不丁地从地底冒出，纵然是大漠孤烟也是毫无防备，顿时被这一击刺上了半空。</p>
    <p>但是，只要一拳！</p>
    <p>刺藤改变了大漠孤烟的身形，但并没有中断他的攻击，大漠孤烟的拳头依旧执着地向着一叶之秋挥去。</p>
    <p>一叶之秋却已经蹲下了身，和刺藤攻击后的浮空效果形成完美的呼应，一下就拉开了和大漠孤烟之间的距离。抽回的战矛已经疾刺出手，连突！</p>
    <p>矛长臂短。</p>
    <p>大漠孤烟虽然出手在前，最终却是一叶之秋的战矛先一步刺中了他。浮空状态中的他，吃了这记连突后看起来已经再没有取胜的机会，拳头都已经无奈地落下。</p>
    <p>胜负已分！</p>
    <p>但是一叶之秋却没有就此留手，连突生成的冰属性炫纹依然是飞射出去，轰中了半空中的大漠孤烟。</p>
    <p>击杀！</p>
    <p>只差这一击的大漠孤烟，生命值彻底清零，与此同时更有一件装备随着他的身体一同摔落在地。</p>
    <p>围观玩家一愣后，这才反应过来，这场对决，不是在竞技场内，这是场景内的一次PK，有PK死亡后的经验损失，也有装备被爆出的几率。</p>
    <p>这个几率并不算太高，但显然大漠孤烟的运气也并不太好，装备被爆出不说，而且所有人看得清楚，被爆出的装备，正是他的武器，橙字拳套：熔岩怒火。</p>
    <p>财帛动人心，而在游戏里，最动人心的，那就是装备。</p>
    <p>瞬间，很多人就已经忘记了刚刚那场动人心魄的对决，忘记了刚刚还对两位高手异常佩服的心情。</p>
    <p>装备！</p>
    <p>橙字装备！</p>
    <p>竞技场积分兑换获取的橙字装备！</p>
    <p>立即就有忘乎所以的人冲了出来。为了抢到这件橙字拳套，他们不惜向一叶之秋出手。很显然一叶之秋是距离倒下的大漠孤烟最近的，他要拾取拳套，没有人会比他更近。但是他此时却又只剩下丁点生命值，这无疑增强了这些玩家的信心，即使之前亲眼目睹并佩服过一叶之秋的高超实力，但只这点生命，他们无所畏惧。</p>
    <p>远程攻击，率先就朝着一叶之秋铺开了，抱有共同目的的玩家，倒也在一瞬间展示出了一定的默契。但只一秒，这份默契就变成了相互之间的忌惮，所有人都发现，竞争对手，原来不只是一叶之秋。</p>
    <p>“太不像话了！！”人群中突然冒出愤愤不平的一声，一个气功师冲了出来，一边向一叶之秋那边靠去，一边挥掌运气。</p>
    <p>念气罩！</p>
    <p>气功师停步的同时，防护技能出手，可以抵挡攻击的念气罩打开，将一叶之秋护在了当中。</p>
    <p>“啊！”但紧跟着气功师玩家就惊叫了一声，他看到一叶之秋赫然是冲了出去，迎着那些想要击杀他的攻击。</p>
    <p>“喂你……”气功师慌忙叫着，念气罩发动后，就不能再移动，这一叶之秋主动冲出防护，难道是没看到自己出手？但是话才刚喊了两个字，气功师玩家已经目瞪口呆，一叶之秋，一转眼就已经从那来自多个方向的攻击中穿了过去，毫发无伤地冲到了倒下的大漠孤烟尸体旁边，飞快地拾起了那拳套后，再一转，几步就已经回到了他打开的念气罩中。</p>
    <p>“谢谢。”他听到一叶之秋对他说道，不过此时他的视线已经转到了另一端，那边站着一个神枪手，举着双枪，装备很是破烂，但是气功师玩家非常清楚，就在刚刚，这个神枪手发动的攻击扰乱了玩家们的攻击，才让一叶之秋可以闪过攻击，捡到拳套。</p>
    <p>“也是个高手啊……”气功师玩家多看了秋木苏几眼，而那些起了心思的玩家，一看装备已经被拾取，也没有进一步行动的打算，匆忙就散了。</p>
    <p>叶修这时也已经给一叶之秋吃下了一剂血药，生命稍有恢复，也不怕再有什么算计，朝着气功师这边走来。</p>
    <p>“刚才多谢了。”叶修再次表示谢意。</p>
    <p>“呵呵，多此一举而已。”气功师笑着，又看了秋木苏两眼。他心里也是清楚的，他的念气罩事实上并没有起到什么作用，一叶之秋捡完拳套躲回念气罩，也完全是给他面子罢了。</p>
    <p>“这拳套你要吗？”叶修跟着问道。</p>
    <p>“啊？我？我不要啊，不还给那个人吗？”气功师说着。</p>
    <p>“我问问。”叶修说着。</p>
    <p>两秒钟后，气功师在世界频道看到消息。</p>
    <p>“大漠孤烟你爆出来的拳套还要不要了？”一叶之秋。</p>
    <p>世界哗然。</p>
    <p>一叶之秋，大漠孤烟，现在竞技场全胜的两大高手啊！现在一叶之秋在点名大漠孤烟，这是什么情况？爆出来的拳套是怎么一回事？</p>
    <p>“不要。”一片讨论声中，大漠孤烟言简意赅地回答，却还是被很多人看到了，包括叶修。</p>
    <p>“他不要了，你拿着用吧！”叶修向气功师提交交易。</p>
    <p>“我还是用手套吧！”气功师依然还是回绝了。</p>
    <p>“那就给我吧！”苏沐秋的秋木苏也早已经凑过来了，此时声音双向传递着，游戏里传来的同时，游戏外他也转头冲着叶修嚷嚷着。</p>
    <p>橙装啊！</p>
    <p>作为研究素材来说，太难得了。虽然他经常扒了一叶之秋的装备去分解研究，但是一叶之秋身上的两件橙装苏沐秋可从来没动过心思，这点底线他还是有的。要动心思，也要这两件装备被叶修淘汰了再说！</p>
    <p>“拿去吧！”一件引发玩家动了歪心的橙字拳套，就这样被叶修随手扔给苏沐秋去当实验品了。</p>
    <p>“说起来，你刚才其实没必要放那个冰属性炫纹击杀他吧？”气功师这时突然又问了一句。</p>
    <p>“不，很必要。”叶修说，“否则死的就是我了。”</p>
    <p>“哦？”</p>
    <p>“那家伙可没有轻易放弃，他的鹰踏已经要出了，如果不放那冰属性炫纹，甚至放得慢一点，死的都会是我。”</p>
    <p>“这样啊，受教了。”</p>
    <p>“呵呵，加个好友吧，以后有机会一起玩。”叶修说着。</p>
    <p>“好的，有机会一起。”</p>
    <p>于是，在这一天，同一时间，叶修遇到了在未来会和他争斗数年的最强对手，以及那个在职业联盟最初三年，和他一起屹立在荣耀之巅的最强帮手。</p>
    <p>大漠孤烟。</p>
    <p>气冲云水。</p>
</section>