<section>
    <p>盛夏的午后，烈日炎炎，空气中热浪氤氲。苏沐橙等了会也不见人，只好无奈地离开。沿着空寂的街道又走了一会，来到一家网吧，推门走进，迎面而来的冷气让她长长地舒了一口气，跟着就听到网吧里一浪高过一浪的喧闹声。 怎么了？</p>
    <p>苏沐橙好奇地望向那片喧闹，网吧的网管也已经看到刚进来的这个小姑娘，没像招呼客人那样立即迎上来，倒是乐呵呵地挥手打了个招呼：”小沐橙来啦？”</p>
    <p>“嗯，崔哥。”苏沐橙也和对方招呼了一声。</p>
    <p>“又来给你哥哥送饭呀！”崔哥看到了苏沐橙手里提着的保温饭盒，对这一幕一点都不陌生。</p>
    <p>“是呀，他在哪里？”苏沐橙问道。</p>
    <p>“就在那边。”崔哥指了指那片喧闹，”不过，他今天可能会有些吃不下去。”</p>
    <p>“怎么？”</p>
    <p>“他遇到对手了。”崔哥笑道。</p>
    <p>对手？</p>
    <p>苏沐橙愣了愣。虽然她并不十分清楚哥哥每天在电脑上折腾的那些个电子游戏到底是怎么一回事，但她心中一直有一个概念：他的哥哥很厉害，玩这些与其他人对战的游戏，极少会输。</p>
    <p>对手？那就是说，能和哥哥打得不相上下的人吗？</p>
    <p>苏沐橙向那片喧闹走去。两台背对着的电脑被里三层外三层围了个水泄不通，苏沐橙人小个矮，努力踮着脚尖也没办法看清里面到底是发生了什么。只听得这些人群继续大呼小叫，一会叹息，一会惊讶。</p>
    <p>“苏沐秋你今天不行嘛！”忽然有人喊了一嗓子。</p>
    <p>不行？！</p>
    <p>苏沐橙心下更惊讶，竟然不只是不相上下，而是一个哥哥无法战胜的对手吗？</p>
    <p>苏沐橙很想看个究竟，于是奋力朝人堆里挤着。苏沐秋是这家网吧的常客，苏沐橙因此也经常出入，和网吧的网管还有一些熟客都不陌生。有人认出苏沐橙后，纷纷将她往里让，大家都是挺喜欢这个漂亮的小姑娘的。</p>
    <p>终于挤进来了！</p>
    <p>苏沐橙长出了口气，抬眼一望，就看到坐在对面电脑前的哥哥，脸上神情是极少见的严肃。</p>
    <p>他的对手呢？</p>
    <p>对手就在苏沐橙的眼前，她只能看到这人的背影，看起来是个和哥哥年纪不相上下的少年。苏沐橙的目光很快就落到了他的双手上。那是一双很好看的手，此时正在键盘和鼠标上灵巧地飞舞着，清脆的敲击声不绝于耳，伴随着周围人阵阵惊叹。</p>
    <p>这人很厉害吧！</p>
    <p>苏沐橙并不太懂这些电子游戏，但只是看眼前这个少年的操作架势，心里不由得就已经生出了这样的念头。正在这时，周围的人又爆起一阵惊呼，同样是有惊讶，有遗憾，这一场对决，就这样分出了胜负。</p>
    <p>谁赢了？</p>
    <p>苏沐橙不用去看电脑屏幕，只是看对面哥哥的神情就已经能判断得出胜负。</p>
    <p>顿时各种看热闹不嫌事大的嘲讽响起来了。就这围的几圈人里，有不少都是苏沐秋的手下败将。眼看苏沐秋也吃了败果，个个兴高采烈，可算是出了一口气。</p>
    <p>苏沐秋翻着白眼，神情有点尴尬，却也没生气。这些瞎起哄的家伙倒有一多半都算是他的朋友，此时的嘲讽奚落，那都是玩笑性质。平日里大家就是损来损去的，只可惜苏沐秋有强大的胜率做后盾，在这上总是稳居上风，今天可算是让这些家伙捉着痛脚了，能不伺机玩命放嘲讽吗？</p>
    <p>“苏沐秋，你妹妹来送饭了，还是吃饱了长点力气再来吧！”这时有人喊了一嗓子，人群中又是一阵笑。苏沐秋闻声抬头四下一找，看到了就站在对面的苏沐橙。</p>
    <p>“不打了。”于是他立即一推键盘站了起来。</p>
    <p>“吃饱了再来吗？”结果就听到他对面的家伙乐呵呵地问道。</p>
    <p>众人大乐。这小兄弟真上道啊，还知道配合着大家的思路一起放嘲讽呢！</p>
    <p>苏沐秋这下被挤兑得够呛，恶狠狠地瞪了那家伙一眼：”来来来，你也一起吃，省得你一会输了找借口。”</p>
    <p>“我有这个需求吗？”那人一边站起一边说着。</p>
    <p>众人再度哄笑，看不出这小子不只技术了得，嘴炮也是相当犀利啊！</p>
    <p>“来吧，一起吃吧！”苏沐橙这时从这人背后钻了出来，主动打起了圆场。</p>
    <p>“你是他妹妹啊？”那人扭头，看到苏沐橙，随即说起话来。</p>
    <p>“是啊！”</p>
    <p>“会玩游戏吗？”</p>
    <p>“不怎么会。”</p>
    <p>“要学哦，很有趣。”那人说道。</p>
    <p>“沐橙快过来，别和陌生人那么多话。”苏沐秋这时在前边打断了两人的交谈，招呼苏沐橙。</p>
    <p>苏沐橙笑了笑，赶到了苏沐秋的身边。网吧里有为等位客人设置的休息区，苏沐秋是在这边用午餐的常客了。那个家伙到也没客气，跟着两人就过来了。</p>
    <p>苏沐秋从苏沐橙这里接过饭盒，娴熟地分起了饭菜，最后平均分堆成了三份。看了看后，又把其中一份向另一份里划拉了一些，将这份多些的给了苏沐橙，自己拿了少份，另一份留在桌上，拿眼神示意对方自便。</p>
    <p>“哥哥你吃这个多的吧！”苏沐橙立即说道。饭菜是两人份，就算多点也不会太富裕。三人就已经够勉强，苏沐秋又拨了不少给苏沐橙，怕是连半饱都吃不到。</p>
    <p>“我吃不下！”苏沐秋端起饭盒不让。</p>
    <p>“哈哈哈，气的吗？不至于不至于，输赢很正常，平常心平常心。”那家伙倒是没客气就端起饭菜，但是手超快地就将饭菜递到了苏沐秋面前，转眼就把一半又拨给了苏沐秋。</p>
    <p>“我心情好，不用吃这么多。”他说着。</p>
    <p>“你这家伙……”苏沐秋嘟囔了一句，也懒得和这人推来让去了。</p>
    <p>“我以前没见过你呀！”苏沐橙这时和对方说起话来，这一次，苏沐秋再没用”不要和陌生人多话”来阻拦。</p>
    <p>“哦，我路过的，随便进来玩玩，后来听说有高手，然后就……”</p>
    <p>“然后什么？”苏沐秋瞪他。</p>
    <p>“然后就讨教了一下，确实是高手，比我就差一点点。”他说。</p>
    <p>“话别说太早啊，吃完再战！”苏沐秋叫道。</p>
    <p>“哈哈，不能了。”对方说道。</p>
    <p>“干嘛，想跑啊！”苏沐秋怒道。</p>
    <p>“没钱了。”对方拍拍口袋说。</p>
    <p>这理由太强大了。没钱，当然没办法在网吧用电脑了。</p>
    <p>“算我的！”苏沐秋哪肯轻易放过。</p>
    <p>“吃你的，网吧费用也算你的，还赢你，这不好吧？”对方说道。</p>
    <p>“谁说你一定就会赢的？”苏沐秋说。</p>
    <p>“偶尔当然也会输一下。”对方很自然地说道。</p>
    <p>“吃不下了。”苏沐秋是真气饱了。</p>
    <p>“不如你们回家去玩吧？”苏沐橙提议。</p>
    <p>“哦？”</p>
    <p>“家里……家里两台电脑的配置不太一样，有些游戏恐怕不太好打。”苏沐秋说道。</p>
    <p>会因为配置对对战产生影响，显然其中一台的配置是要差很多，苏沐橙不太明白这些，以为有两台电脑就可以联机对战。</p>
    <p>“总有不太影响的吧？”对方问道。</p>
    <p>“你这意思，你玩什么游戏都能赢我？”苏沐秋说。</p>
    <p>“那不能，游戏太多了，总得是我会玩的。”对方说。</p>
    <p>“别吃了！马上给我起来，跟我去决斗！”苏沐秋就差没掀桌了。</p>
    <p>“我已经吃完了。”那人放下碗筷。</p>
    <p>“走！沐橙你一会自己回来。”苏沐秋起身拖着那家伙就走，一秒钟都不耽搁。</p>
    <p>“一会见。”那人却还在回身向苏沐橙打着招呼。</p>
    <p>“一会见。”苏沐橙笑着。</p>
    <p>这一刻，她也没有想到，这个奇怪闯入她和哥哥生活的人，在未来的日子里会和她走过十年，甚至更久。</p>
</section>