<section>
    <p>赢了！</p>
    <p>进入总决赛的队伍是我们！</p>
    <p>随着全场无数观众起立的呐喊欢呼，百花战队场上场外的选手，纷纷冲向了比赛台中央，将他们队中的两位核心选手团团围在了当中。</p>
    <p>刚刚结束的比赛，胜利的是他们。</p>
    <p>取得季后赛第二轮比赛的胜利的，也是他们。</p>
    <p>上一赛季的黑马百花战队，以更加成熟可靠的姿态在季后赛连续闯过了两轮，杀进了总决赛，一双手，已经轻轻触碰到了那象征着最高荣耀的总冠军奖杯。</p>
    <p>兴奋，激动。</p>
    <p>但是，这还没有到最后，一切还没有结束。</p>
    <p>有过上赛季失败的教训后，百花的兴奋和庆祝显得很短暂，几乎很快，刚刚围拢的人群就已经平静下来。</p>
    <p>比赛场的另一边，刚刚输掉这一轮对决的微草战队选手，也正从比赛席中走了出来。</p>
    <p>王杰希、方士谦，同样是由年轻选手作为担当的微草，本赛季给了人们最大的惊喜。魔术师之名，是本赛季最大的头条。</p>
    <p>但是最终，他们没能走到最后。</p>
    <p>握手，致意。</p>
    <p>失败一方的年轻队长只是沉默着，却未见有多颓然。倒是他们的副队长方士谦，脸色阴沉，甚至没有过来进行这赛后该有的礼节。</p>
    <p>「下赛季继续加油。」百花队长孙哲平真诚地对王杰希说着，对于有点失礼的方士谦他没有在意。作为品尝过失败滋味的他，很明白败者此时的心情。</p>
    <p>「谢谢。」王杰希点点头说着。</p>
    <p>双方随即散去，百花继续留在场上，他们要等候另一场对决的结果，那个结果将是他们在总决赛的最终对手。而微草，作为失败淘汰的一方，此时只能收拾东西黯然离开。</p>
    <p>长长的选手通道，徽草选手默默走着，始终没有人说话，一直到回到准备室才有人打破这沉寂。</p>
    <p>「喂！」方士谦开口，目光直直瞪向刚刚坐下休息的王杰希。</p>
    <p>众选手心中都一跳，视线汇集过来。</p>
    <p>「作为队长，你这时候不该说点什么吗？」方士谦说道。</p>
    <p>所有人不由地紧张起来，他们一早就发觉方士谦对于王杰希接任队长，接过王不留行是很有些情绪的。只是王杰希这一整个赛季都表现出色，实在没有多少可挑剔的地方。即使如此，还是让方士谦挑过不少刺。眼下本赛季最重要的一场比赛最终以失败告终，方士谦这是要彻底爆发了？</p>
    <p>这轮比赛的失利， 分析起来有方方面面，可不是因为某个人的失误或是什么。在这里借题发挥，实在太没道理了吧？</p>
    <p>一想到此，众选手心下都有些不平。王杰希本赛季的表现早让所有人折服。别说这场比赛他并无过错，就算有，众人也会原谅——比赛中有谁会从不犯错呢？方士谦若真就这场比赛的失利也要挑衅，那大家可不答应。</p>
    <p>望着二人，徽草众队员心中却都已经有了立场，这两位核心选手若有争执，他们都会偏向王杰希。</p>
    <p>谁想没等王杰希说话，方士谦就已经自顾自地说了下去。</p>
    <p>「算了。」他一副大度的模样挥了挥手，「这次我原谅你了。」</p>
    <p>原谅？</p>
    <p>还有这种居高临下的口吻，方士谦这家伙也太过分了！</p>
    <p>有人心下不忿，已要开口呛声，却被快言快语的方士谦再次抢在了前面。</p>
    <p>「但是下赛季，下下赛季，下下下赛季，不管什么时候，你必须带领徽草拿个冠军回来！」方士谦很凶地说道。</p>
    <p>众人一愣，随即却都乐了。</p>
    <p>下赛季？下下赛季？下下下赛季？他对王杰希已有这样的信心和耐心，这方士谦，分明已经很认同王杰希了。</p>
    <p>「我会尽快的。」王杰希笑着道。</p>
    <p>「不是尽快，是一定。」方士谦很认真地道。</p>
    <p>「一定。」王杰希收起笑容，也认真的回答着。</p>
    <p>「好，下赛季再来！」方士谦振臂吼道。</p>
    <p>「再来！」人人挥起了手臂，原本沉闷的气氛，顿时被这高昂的士气给打破，但是紧跟着一阵惊人的欢呼声穿过这长长的通道，将他们振奋的声音给淹没了。</p>
    <p>「另一轮出结果了吗？」有人说道。</p>
    <p>「这破电视，怎么又没讯号了！」有人拍打着备战室在房角的电视机，雪花霸占屏幕，半点画面都没有。</p>
    <p>「去看看吧？」</p>
    <p>「走。」</p>
    <p>微草选手纷纷从备战室里涌出，而这轮对决也正如 他们所猜，随着嘉世和霸图比赛的结束，落下了帷幕。</p>
    <p>胜利的是？</p>
    <p>嘉世！</p>
    <p>全场欢呼高叫的名字宣布了进入总决赛的另一支队伍。这实在是一个不怎么新奇的答案。三届职业联赛，三进总决赛，嘉世已成了一座需要其他队去攀登、征服的高山。</p>
    <p>观众欢声雷动，嘉世选手也在击掌相庆，只是看起来要平淡许多。不是因为他们对胜利已经习以为常，而是他们的欢庆总是缺少队中的主心骨，少了哪个中心。</p>
    <p>叶秋，嘉世的队长，无论是什么比赛，什么样的胜利，他都是悄悄的来，悄悄的去。</p>
    <p>这让憋着劲想和决赛对手放两句话的孙哲平也有些有劲没处使——那个他励志要打倒的对手根本就不在场啊。</p>
    <p>失败的霸图，是昂首离开的。</p>
    <p>三个赛季下来，已经不会再有人轻视他们，这只队伍的坚毅和顽强，是太多队伍都比不上的。</p>
    <p>“可惜了。”望着霸图战队的选手退场，观众席上有人暗暗摇着头。</p>
    <p>“说谁可惜？”一旁黄少天问道。</p>
    <p>“霸图。”喻文州说道。</p>
    <p>“怎么说？”黄少天现在已经非常信赖这个伙伴，对于他担任下赛季队长，黄少天认为是极其英明的决定。</p>
    <p>“比赛过程中至少有四个获胜的关键点。分别是这里，这里，这里，还有这里。”喻文州指着他的笔记本说道。</p>
    <p>“什么这里这里这里这里……你画的这些谁看得懂？”黄少天歪着脖子看了所谓四个“这里”后，不满道。</p>
    <p>「回去看录影再说吧。总之，这四个关键，至少有两处，霸图的治疗本是有机会控制局面的。那样比赛就又有的打了。」喻文州说道。</p>
    <p>「霸图的治疗……」黄少天回忆了一下，「并不差啊。」</p>
    <p>「我不是说他差，只是霸图这支队伍是很有激情的，而他们的治疗也被带成了这种风格，这未必有些……头重脚轻吧。」喻文州想了想后，找到了这样一个形容。</p>
    <p>「你说得对。」一个声音竟然接在了喻文州的话后。</p>
    <p>「什么人？」黄少天跳起来回头，身后一个斯斯文文的少年，看了黄少天一眼后，推了推眼镜，目光落回到喻文州的笔记本上。</p>
    <p>「不过有关四个决胜点，我有些不同看法。」眼镜少年说道。</p>
    <p>「哦？」喻文州顿时有了兴趣，身子反向后探着，将笔记本竖起和探身上前的眼镜少年讨论起来。</p>
    <p>两人就这样姿势一成不变的讨论了足足半个小时，比赛早已结束，观众已经开始退场，不知从何时起，一个退场过路的少年停下了脚步，站在一旁，探头听着喻文州和眼镜少年的讨论，也不作声，只是不住的点头。</p>
    <p>「你又是谁啊？」黄少天目瞪口呆的望着这又一位问道。</p>
    <p>「恩。」新加入的少年应了一声，却根本不是回答黄少天，只是听着那二人的分析，觉得实在太有道理，情不自禁的应出了声。</p>
    <p>喻文州和那眼镜少年这才注意到身边多了一位，一起望了过去。</p>
    <p>「不好意思。」这位挠了挠头，有些尴尬，随即介绍起了自己，「我叫肖时钦。」</p>
    <p>「喻文州。」</p>
    <p>「张新杰。」</p>
    <p>几个少年这才纷纷介绍起了自己。</p>
    <p>「我我我我！黄少天。」黄少天凑上来嚷着。</p>
    <p>「你好。」肖时钦和张新杰差不多是异口同声的应了一声，然后目光还是落回了喻文州身上。</p>
    <p>「有关百花和微草的那场比赛，你有什么看法呢？」张新杰问着。嘉世对霸图这一局他们是聊的差不多了，但是一脸的意犹未尽，于是又开始找新的话题。</p>
    <p>「换个地方说吧。」肖时钦建议着。</p>
    <p>「好啊。」喻文州和张新杰欣然同意。</p>
    <p>三人说着就已经离开，黄少天在原地又是愣一会，这才气急败坏的追了上去……「哎还有我啊，等会啊！你们那两个是从哪里冒出来的啊？」</p>
    <p>三天后</p>
    <p>座无虚席的场馆内，荣耀联盟第三赛季的总决赛，进入到了关键的阶段。</p>
    <p>“注意气冲云水，注意气冲云水，注意气冲云水，重要的话说三遍！”百花战队的队伍频道中，说话向来简洁干练的队长孙哲平，不惜重复三遍，对嘉世战队向来甚少人予以重视的吴雪峰进行着强调。</p>
    <p>“百花已经找到了胜负关键。”场上观众席上，半决赛后聊得甚是投机的几个少年，这次干脆约在了一起，以不同于普通观众眼界，一起观看起了这场最终决赛。</p>
    <p>黄少天自命是一个颇健谈的人，但是在这场讨论中，他输了，他所发表的言论，大概连讨论的百分之十都不到。不过他每次发表的见解却也十分一针见血，甚至会有那三位都洞察不到的地方。上次聊天颇受冷遇的黄少天，这次也算赢得了新朋友的重视。</p>
    <p>眼下场上百花对气冲云水的高度重视，引得少年们的高度认同。</p>
    <p>“气冲云水的辅助，是帮助增加一叶之秋的战力的重要部分，以前从来没有人能够有效切断过。”喻文州说。</p>
    <p>“准确的说，是他们没有对此形成足够的重视。”张新杰说。</p>
    <p>“相比起一叶之秋，气冲云水是这个体系中相对比较容易击破的。”肖时钦说。</p>
    <p>“百花正要这样做了。”喻文州说着望向比赛转播的大屏幕。</p>
    <p>枪响，剑影。战斗一刻都没有停歇过。各队的频道交流，却也是这战斗的一部分，百花战队锁定了气冲云水为突破口，嘉世方面，却也在不断刷新着对这组选手的判断。</p>
    <p>“比去年更成熟了。”吴雪峰说道。</p>
    <p>“当心，他们可能会将你作为突破口。”叶秋答道。</p>
    <p>场馆内一片哗然。</p>
    <p>百花的频道里刚刚通传接下来的作战重点，嘉世这边的叶秋竟然马上知道，难不成他能看到对方的频道吗？</p>
    <p>这种事当然不可能，只能说叶秋猜的很准。</p>
    <p>猜的吗？</p>
    <p>场边的几个少年看到叶秋准确的判断，也正面面相觑。</p>
    <p>他们可不认为这是叶秋乱猜的。这是判断，基于经验、意识得出的判断。是有根据，有放矢的。只是根据在哪？叶秋从哪里看出了百花的战略意图？却是他们丝毫没有注意到。</p>
    <p>“这样啊。”场上吴雪峰又在答话，“那么这最后一场比赛，就让我也体验一下众矢之的的感觉吧。”</p>
    <p>“放心去吧，其他的就交给我。”叶秋答道。</p>
    <p>场馆内再次哗然。</p>
    <p>最后一场比赛？这是什么意思？总决赛的确是一个赛季的最后一场比赛，但是吴雪峰字里行间透露出的意思，可不像是在说一个赛季的终结。</p>
    <p>吴雪峰……是准备要退役了？</p>
    <p>很多人立刻想到这种可能，以吴雪峰的年纪来说，这并不是没有可能。</p>
    <p>所以，这就是他在职业赛场上的最后一次表现了？</p>
    <p>气冲云水，掩盖在斗神一叶之秋光芒下的这个配角，第一次以一种极其无畏的姿态，冲向了对手。</p>
    <p>“气冲云水上来了！气冲云水上来了！”百花选手在频道里大叫着，他们正想捕捉的重点，直扑气冲云水的身后。</p>
    <p>“集火攻击！”孙哲平一声令下，百花战队的其余角色迅速调转自己的攻击方向，集中推向气冲云水。</p>
    <p>崩山击！</p>
    <p>孙哲平的落花狼藉冲在最前面，一计崩山击，以泰山绝顶之势拍向正面冲来的气冲云水。</p>
    <p>逆流！</p>
    <p>气冲云水一边闪击，一边施展出了气功师极其隐蔽的上挑技能，一股气流埋伏在原处，就等落花狼藉落地后就会被命中。</p>
    <p>孙哲平却早就发现了这个隐蔽的手段，崩山击半空取消，改银光落刃，重剑驾驭的银光落刃，不输崩山击的气势向着气冲云水按头压来。与此同时，百花战队其他各路攻击悉数到位，直指气冲云水。</p>
    <p>叶秋一直以来面临的，就是这样的境地吧。</p>
    <p>看着对方集火攻势，吴雪峰忍不住想着。</p>
    <p>这样的攻势，让自己独立去面对，还真是有些勉强。但是这三年里，叶秋却一次又一次击穿如此强硬的屏障，为嘉世取得一次又一次的胜机。</p>
    <p>这件事，自己可做不到，到头来，可是要看你了啊！</p>
    <p>闪避，走位，寻觅空挡，施展技能。</p>
    <p>吴雪峰操作着气冲云水，在围困中周旋着。他对自己从来都很有清晰的认识，如叶秋那样强行破阵，很酷，很受瞩目，但并不是他能力范围之内的事。</p>
    <p>“我啊，应该被评个最佳配角啊。”他在频道里说着，这话不含什么苦楚，有的也是骄傲和自豪。吴雪峰认为自己做到了能力范围内最漂亮的事，他并不觉得有什么遗憾。</p>
    <p>“主角来了。”叶秋回应着他，非常自觉地担任了主角。</p>
    <p>“一叶之秋来了！”张佳乐叫着。</p>
    <p>“来的好！”孙哲平斗志高昂。一切都依照他所想的顺利进行着。早在两年前，未进职业圈时，看着嘉世战队的夺冠比赛，他就在想，如果自己站在那里，应该怎么做。</p>
    <p>两年前，他得到了机会，他所想的方案，被身旁这对优秀的战友完美的执行出来。</p>
    <p>一叶之秋来了，闯进了他们的杀阵。</p>
    <p>主攻气冲云水，那也不过是一个幌子，想要打倒嘉世，一叶之秋终究才是必要击败的那一个。</p>
    <p>“猎杀开始！”孙哲平叫到。</p>
    <p>烟雾弹！</p>
    <p>百花缭乱的烟雾弹正好到处释放，一片烟雾迅速在场间扩散，阻挡着一叶之秋的视线，掩盖这百花战队的行动。</p>
    <p>冲撞刺击！</p>
    <p>演练过的战术，执行起来流畅至极。孙哲平的落花狼藉非常突兀却又恰到好处的切换了攻击目标，直冲一叶之秋。百花缭乱的弹花也紧随着他的身形，繁华血景的表演，这才要刚刚开始呢！</p>
    <p>但是结果，刺空！</p>
    <p>一叶之秋竟然不在孙哲平所以为的位置。他迅速转动视角，一道人形在他的视角中一晃。</p>
    <p>旋风斩！</p>
    <p>根本来不及看清目标，孙哲平已经操控着落花狼藉一剑斩去。他的身子在旋转，剑在旋转，视角也在旋转，但是所追到的，却只是一抹已经从他身边晃过的人影。</p>
    <p>“漏了！”张佳乐叫到。</p>
    <p>一叶之秋在他看来，就是和落花狼藉擦肩而过，但是孙哲平偏偏就没捕捉到他。</p>
    <p>张佳乐连忙操作百花缭乱走位，，一旁狂轰乱炸限制一叶之秋的前进。</p>
    <p>但是一叶之秋的步伐却连一刻都没有停，他急速逼近百花缭乱，枪炮弹药的攻击，似乎对他一点影响都没有。</p>
    <p>不……</p>
    <p>不是一点影响都没有。张佳乐确认下去，发现一叶之秋冲上的过程中是有闪避动作的。他将那些可能对他制造出行动障碍的攻击，悉数闪过，只是一些制造伤害的攻击，就那样硬吃了。</p>
    <p>他最终会掉一些生命，但是却以急快的速度逼近百花缭乱，这个速度可是比百花缭乱退走的速度要快的多。</p>
    <p>自己百花式打法，被看穿了？</p>
    <p>张佳乐目瞪口呆。他这百花式绚烂的打法，连看清都难，更别提看穿。能像叶秋这样把握到每一击完成走位，那至少说明一点，对弹药专家这个职业，叶秋可是，相当熟悉。不，只是熟悉都不足够，应该是有颇深的造诣。</p>
    <p>拦不住！</p>
    <p>只是靠自己的百花缭乱是拦不住他的。</p>
    <p>“大孙！”张佳乐呼唤他的搭档。</p>
    <p>但是叶秋的搭档已经在这时悄然出手。</p>
    <p>推云掌，正中百花缭乱的后背。因为百花转火一叶之秋稍得空间的吴雪峰，立刻把握到了战机，为叶秋的强攻完成了助攻。</p>
    <p>被拍到的百花缭乱，直朝一叶之秋飞去。</p>
    <p>“谢谢！”叶秋频道里不忘答上一句，一叶之秋却邪挑出，百花缭乱已经被送上高空。</p>
    <p>“我应该做的。”吴雪峰答着，气冲云霄水地上翻滚，躲避开白话战队追来的攻击，一击气波弹送出，却是推向正朝一叶之秋冲去的落花狼藉。</p>
    <p>但是落花狼藉却没有就此被拦住，以极其强硬的姿态，冲到了一叶之秋的面前。</p>
    <p>斩斩斩！</p>
    <p>落花狼藉接连几个技能的连斩。</p>
    <p>一叶之秋走位闪避，挑空的百花缭乱居然始终不落。</p>
    <p>落花狼藉的攻击，似乎全在他的算计中。</p>
    <p>他不只是对弹药专家异常熟悉，狂战士也是专业级水平。</p>
    <p>孙哲平抢一波攻打空，百花缭乱依然在空中翻滚，而他的落花狼藉却因为技能冷却，陷入尴尬的沉默期。</p>
    <p>他们的猎杀，被叶秋彻底击穿。</p>
    <p>百花缭乱陷入一叶之秋的反打。</p>
    <p>落花狼藉因局面脱离控制，乱了节奏。</p>
    <p>百花核心繁花血景，被击溃了，以他们为核心的整个百花体系，自然陷入了僵局。</p>
    <p>“差不多了……”场边已经有了结论，喻文州长出了一口气，说着。</p>
    <p>“好……好强……”肖时钦都有些结巴了。</p>
    <p>“真是不可思议。已经到了这种程度的一叶之秋，竟然还是被对手低估。”喻文州说道。</p>
    <p>“因为不够了解。只有真正了解他的对手，才有机会战胜他。”张新杰看着场上冲向胜利的一叶之秋，若有所思的说着。</p>
    <p>"那么能击败他的，会是谁呢？”喻文州笑着。</p>
    <p>“自然是我了。”黄少天毫不客气的拍着胸脯。</p>
    <p>“下赛季，会见分晓的。”张新杰说。</p>
    <p>荣耀联盟第三赛季，最终嘉世击败百花，赢取了职业联盟的第三个总冠军，以三连冠之姿建立的嘉世王朝。</p>
    <p>而在场外，目睹了一整个赛季的新一代少年，正将迎来属于他们的赛季。</p>
    <p>那是荣耀史上最璀璨的新人赛季，这批新人也被称为——黄金一代。</p>
</section>